1	Obama	obama	NE	O	2	nsubj
2	empfängt	empfängt	VVFIN	O	0	ROOT
3	Netanyahu	netanyahu	NE	I-PER	2	advmod

1	das	das	ART	O	2	det
2	Verhältnis	verhältnis	NN	O	10	nsubj
3	zwischen	zwischen	APPR	O	4	case
4	Obama	obama	NE	O	2	nmod
5	und	und	KON	O	4	cc
6	Netanyahu	netanyahu	NE	I-LOC	4	conj
7	ist	ist	VAFIN	O	10	cop
8	nicht	nicht	PTKNEG	O	9	neg
9	gerade	gerade	ADV	O	10	advmod
10	freundschaftlich	freundschaftlich	ADJD	O	0	ROOT
11	.	.	$.	O	10	punct

1	die	die	ART	O	2	det
2	beiden	beiden	PIDAT	O	18	nsubj
3	wollten	wollten	VMFIN	O	18	aux
4	über	über	APPR	O	6	case
5	die	die	ART	O	6	det
6	Umsetzung	umsetzung	NN	O	18	nmod
7	der	der	ART	O	9	det
8	internationalen	internationalen	ADJA	O	9	amod
9	Vereinbarung	vereinbarung	NN	O	6	det
10	sowie	sowie	KON	O	6	cc
11	über	über	APPR	O	14	case
12	Teherans	teherans	NE	I-LOC	14	amod
13	destabilisierende	destabilisierende	ADJA	O	14	amod
14	Maßnahmen	maßnahmen	NN	O	15	nmod
15	im	im	APPRART	O	6	conj
16	Nahen	nahen	ADJA	O	17	amod
17	Osten	osten	NN	O	15	nsubj
18	sprechen	sprechen	VVINF	O	0	ROOT
19	.	.	$.	O	18	punct

1	bei	bei	APPR	O	3	case
2	der	der	ART	O	3	det
3	Begegnung	begegnung	NN	O	18	nmod
4	soll	soll	VMFIN	O	18	aux
5	es	es	PPER	O	18	dobj
6	aber	aber	ADV	O	18	advmod
7	auch	auch	ADV	O	10	advmod
8	um	um	APPR	O	10	case
9	den	den	ART	O	10	det
10	Konflikt	konflikt	NN	O	18	nmod
11	mit	mit	APPR	O	13	case
12	den	den	ART	O	13	det
13	Palästinensern	palästinensern	NN	I-MISC	10	nmod
14	und	und	KON	O	13	cc
15	die	die	ART	O	17	det
16	diskutierte	diskutierte	ADJA	O	17	amod
17	Zwei-Staaten-Lösung	zwei-staaten-lösung	NN	O	13	conj
18	gehen	gehen	VVINF	O	0	ROOT
19	.	.	$.	O	18	punct

1	das	das	ART	O	2	det
2	Verhältnis	verhältnis	NN	O	10	nsubj
3	zwischen	zwischen	APPR	O	4	case
4	Obama	obama	NE	O	2	nmod
5	und	und	KON	O	4	cc
6	Netanyahu	netanyahu	NE	I-LOC	4	conj
7	ist	ist	VAFIN	O	10	cop
8	seit	seit	APPR	O	9	case
9	Jahren	jahren	NN	O	10	nmod
10	gespannt	gespannt	VVPP	O	0	ROOT
11	.	.	$.	O	10	punct

1	Washington	washington	NE	I-LOC	2	nsubj
2	kritisiert	kritisiert	VVFIN	O	0	ROOT
3	den	den	ART	O	5	det
4	andauernden	andauernden	ADJA	O	5	amod
5	Siedlungsbau	siedlungsbau	NN	O	2	dobj
6	Israels	israels	NE	I-LOC	5	appos
7	und	und	KON	O	6	cc
8	wirft	wirft	VVFIN	O	6	conj
9	Netanyahu	netanyahu	NE	I-PER	6	conj
10	mangelnden	mangelnden	ADJA	O	11	amod
11	Willen	willen	NN	O	9	dobj
12	beim	beim	APPRART	O	13	amod
13	Friedensprozess	friedensprozess	NN	O	11	det
14	vor	vor	PTKVZ	O	9	mark
15	.	.	$.	O	2	punct

1	durch	durch	APPR	O	6	case
2	den	den	ART	O	6	det
3	von	von	APPR	O	4	case
4	Obama	obama	NE	O	5	nmod
5	beworbenen	beworbenen	ADJA	O	6	amod
6	Deal	deal	NN	O	18	nmod
7	um	um	APPR	O	10	case
8	das	das	ART	O	10	det
9	iranische	iranische	ADJA	I-MISC	10	amod
10	Atomprogramm	atomprogramm	NN	O	6	nmod
11	hat	hat	VAFIN	O	18	aux
12	sich	sich	PRF	O	18	dobj
13	die	die	ART	O	14	det
14	Beziehung	beziehung	NN	O	18	nsubj
15	der	der	ART	O	16	det
16	beiden	beiden	PIDAT	O	14	det
17	weiter	weiter	ADV	O	18	advmod
18	verschlechtert	verschlechtert	VVPP	O	0	ROOT
19	.	.	$.	O	18	punct

1	im	im	APPRART	O	2	amod
2	März	märz	NN	O	15	nsubj
3	hatte	hatte	VAFIN	O	15	aux
4	Netanyahu	netanyahu	NE	I-PER	15	dobj
5	auf	auf	APPR	O	6	case
6	Einladung	einladung	NN	O	15	nmod
7	der	der	ART	O	8	det
8	Republikaner	republikaner	NN	O	6	det
9	vor	vor	APPR	O	11	case
10	dem	dem	ART	O	11	det
11	US-Kongress	us-kongress	NN	I-MISC	15	nmod
12	eine	eine	ART	O	14	det
13	umstrittene	umstrittene	ADJA	O	14	amod
14	Rede	rede	NN	O	15	dobj
15	gehalten	gehalten	VVPP	O	0	ROOT
16	,	,	$,	O	15	punct
17	die	die	ART	O	23	nsubjpass
18	teils	teils	ADV	O	23	advmod
19	als	als	APPR	O	20	case
20	Affront	affront	NN	O	23	nmod
21	gegen	gegen	APPR	O	22	case
22	Obama	obama	NE	O	23	nmod
23	gewertet	gewertet	VVPP	O	15	acl
24	wurde	wurde	VAFIN	O	23	auxpass
25	.	.	$.	O	15	punct

1	die	die	ART	O	2	det
2	Rede	rede	NN	O	7	nsubj
3	war	war	VAFIN	O	7	aux
4	mit	mit	APPR	O	5	case
5	Obama	obama	NN	O	7	nmod
6	nicht	nicht	PTKNEG	O	7	neg
7	abgesprochen	abgesprochen	VVPP	O	0	ROOT
8	,	,	$,	O	7	punct
9	ein	ein	ART	O	10	det
10	Treffen	treffen	NN	O	22	dobj
11	hatte	hatte	VAFIN	O	22	aux
12	dieser	dieser	PDAT	O	22	nsubj
13	mit	mit	APPR	O	14	case
14	Hinweis	hinweis	NN	O	22	nmod
15	auf	auf	APPR	O	19	case
16	die	die	ART	O	19	det
17	seinerzeit	seinerzeit	ADV	O	19	amod
18	bevorstehende	bevorstehende	ADJA	O	19	amod
19	Wahl	wahl	NN	O	22	nmod
20	in	in	APPR	O	21	case
21	Israel	israel	NE	I-LOC	19	nmod
22	abgelehnt	abgelehnt	VVPP	O	7	xcomp
23	.	.	$.	O	7	punct

1	in	in	APPR	O	5	case
2	einem	einem	ART	O	5	det
3	Notruf	notruf	NN	O	5	amod
4	gesteht	gesteht	VVFIN	O	5	amod
5	Professor	professor	NN	O	0	ROOT
6	,	,	$,	O	5	punct
7	seine	seine	PPOSAT	O	8	det
8	Freundin	freundin	NN	O	9	dobj
9	erschossen	erschossen	VVPP	O	5	acl
10	zu	zu	PTKZU	O	11	aux
11	haben	haben	VAINF	O	9	aux

1	in	in	APPR	O	6	case
2	einem	einem	ART	O	6	det
3	Notruf	notruf	NN	O	6	name
4	erzählte	erzählte	VVFIN	O	6	name
5	Professor	professor	NN	O	6	name
6	Shannon	shannon	NE	I-PER	7	nmod
7	Lamb	lamb	NE	I-PER	0	ROOT
8	mit	mit	APPR	O	12	case
9	einer	einer	ART	O	12	det
10	etwas	etwas	ADV	O	11	advmod
11	zittrigen	zittrigen	ADJA	O	12	amod
12	Stimme	stimme	NN	O	7	nmod
13	der	der	ART	O	14	det
14	Polizei	polizei	NN	O	12	det
15	,	,	$,	O	7	punct
16	dass	dass	KOUS	O	20	mark
17	er	er	PPER	O	20	nsubj
18	seine	seine	PPOSAT	O	19	det
19	Freundin	freundin	NN	O	20	dobj
20	erschossen	erschossen	VVPP	O	7	ccomp
21	habe	habe	VAFIN	O	20	aux
22	und	und	KON	O	20	cc
23	dass	dass	KOUS	O	29	mark
24	die	die	ART	O	25	det
25	Beamten	beamten	NN	O	29	nsubj
26	zu	zu	APPR	O	28	case
27	seinem	seinem	PPOSAT	O	28	det
28	Haus	haus	NN	O	29	nmod
29	kommen	kommen	VVFIN	O	20	conj
30	müssten	müssten	VVINF	O	29	aux
31	.	.	$.	O	7	punct

1	Lamb	lamb	NE	I-PER	4	advmod
2	war	war	VAFIN	O	4	cop
3	es	es	PPER	O	4	nsubj
4	wichtig	wichtig	ADJD	O	0	ROOT
5	zu	zu	APPR	O	6	aux
6	betonen	betonen	VVFIN	O	4	xcomp
7	,	,	$,	O	6	punct
8	dass	dass	KOUS	O	20	mark
9	sein	sein	PPOSAT	O	12	nmod:poss
10	``	``	NN	O	12	punct
11	süßer	süßer	ADJA	O	12	amod
12	Hund	hund	NN	O	20	nsubj
13	''	''	VVFIN	O	12	punct
14	aber	aber	ADV	O	12	cc
15	noch	noch	ADV	O	16	advmod
16	lebe	lebe	VVFIN	O	12	conj
17	und	und	KON	O	16	cc
18	wahrscheinlich	wahrscheinlich	ADJD	O	19	advmod
19	aufgeregt	aufgeregt	ADJD	O	16	conj
20	sei	sei	VAFIN	O	6	ccomp
21	,	,	$,	O	20	punct
22	und	und	KON	O	4	cc
23	er	er	PPER	O	24	nsubj
24	sagte	sagte	VVFIN	O	4	conj
25	,	,	$,	O	24	punct
26	die	die	ART	O	27	det
27	Familienkontakte	familienkontakte	NN	O	35	nsubjpass
28	der	der	ART	O	30	det
29	toten	toten	ADJA	O	30	amod
30	Frau	frau	NN	O	27	det
31	könnten	könnten	VMFIN	O	35	aux
32	auf	auf	APPR	O	34	case
33	dem	dem	ART	O	34	det
34	Handy	handy	NN	O	35	nmod
35	gefunden	gefunden	VVPP	O	24	ccomp
36	werden	werden	VAINF	O	35	auxpass
37	.	.	$.	O	4	punct

1	innerhalb	innerhalb	APPR	O	3	case
2	des	des	ART	O	3	det
3	Hauses	hauses	NN	O	4	nmod
4	fanden	fanden	VVFIN	O	0	ROOT
5	die	die	ART	O	6	det
6	Beamten	beamten	NN	O	4	nsubj
7	die	die	ART	O	8	det
8	Leiche	leiche	NN	O	4	dobj
9	von	von	APPR	O	11	case
10	Amy	amy	NE	I-PER	11	name
11	Prentiss	prentiss	NE	I-PER	8	nmod
12	und	und	KON	O	8	cc
13	eine	eine	ART	O	15	det
14	handgeschriebene	handgeschriebene	ADJA	O	15	amod
15	Notiz	notiz	NN	O	8	conj
16	,	,	$,	O	15	punct
17	die	die	PRELS	O	22	nsubj
18	auf	auf	APPR	O	21	case
19	einen	einen	ART	O	21	det
20	weißen	weißen	ADJA	O	21	amod
21	Block	block	NN	O	22	nmod
22	gekritzelt	gekritzelt	VVPP	O	15	acl
23	war	war	VAFIN	O	22	aux
24	:	:	$.	O	4	punct
25	``	``	CARD	O	30	punct
26	Mir	mir	PPER	O	30	nmod
27	tut	tut	VVFIN	O	30	cop
28	es	es	PPER	O	30	nsubj
29	so	so	ADV	O	30	advmod
30	leid	leid	ADJD	O	4	parataxis
31	,	,	$,	O	30	punct
32	ich	ich	PPER	O	33	nsubj
33	wollte	wollte	VMFIN	O	30	parataxis
34	,	,	$,	O	33	punct
35	ich	ich	PPER	O	39	nsubj
36	könnte	könnte	VMFIN	O	39	aux
37	es	es	PPER	O	39	dobj
38	rückgängig	rückgängig	ADJD	O	39	xcomp
39	machen	machen	VVINF	O	33	ccomp
40	,	,	$,	O	30	punct
41	ich	ich	PPER	O	42	nsubj
42	liebte	liebte	VVFIN	O	30	parataxis
43	Amy	amy	NE	I-PER	42	dobj
44	und	und	KON	O	42	cc
45	sie	sie	PPER	O	49	nsubj
46	ist	ist	VAFIN	O	49	cop
47	die	die	ART	O	49	det
48	einzige	einzige	ADJA	O	49	amod
49	Frau	frau	NN	O	42	conj
50	,	,	$,	O	49	punct
51	die	die	PRELS	O	54	nsubj
52	mich	mich	PPER	O	54	dobj
53	jemals	jemals	ADV	O	54	advmod
54	liebte	liebte	VVFIN	O	49	acl
55	''	''	NE	O	54	punct
56	.	.	$.	O	30	punct
57	dies	dies	PDS	O	58	nsubj
58	stand	stand	VVFIN	O	30	parataxis
59	nach	nach	APPR	O	60	case
60	Angaben	angaben	NN	O	58	nmod
61	der	der	ART	O	62	det
62	Behörden	behörden	NN	O	60	det
63	in	in	APPR	O	65	case
64	dem	dem	ART	O	65	det
65	Brief	brief	NN	O	58	nmod
66	,	,	$,	O	30	punct
67	und	und	KON	O	30	cc
68	er	er	PPER	O	72	nsubjpass
69	war	war	VAFIN	O	72	auxpass
70	von	von	APPR	O	71	case
71	Lamb	lamb	NE	I-PER	72	nmod
72	unterzeichnet	unterzeichnet	VVPP	O	30	conj
73	.	.	$.	O	4	punct

1	es	es	PPER	O	2	expl
2	gab	gab	VVFIN	O	0	ROOT
3	keinen	keinen	PIAT	O	4	neg
4	Hinweis	hinweis	NN	O	2	nsubj
5	darauf	darauf	PROAV	O	2	advmod
6	,	,	$,	O	2	punct
7	dass	dass	KOUS	O	54	mark
8	Lamb	lamb	NE	I-PER	54	nsubj
9	,	,	$,	O	32	punct
10	der	der	PRELS	O	32	nsubj
11	in	in	APPR	O	13	case
12	zwei	zwei	CARD	O	13	nummod
13	Online-Kursen	online-kursen	NN	O	32	nmod
14	für	für	APPR	O	18	case
15	die	die	ART	O	18	det
16	Delta	delta	NN	I-ORG	18	name
17	State	state	NE	I-ORG	18	name
18	University	university	NE	I-ORG	32	nmod
19	in	in	APPR	O	20	case
20	Cleveland	cleveland	NE	I-LOC	18	nmod
21	,	,	$,	O	20	punct
22	Mississippi	mississippi	NE	I-LOC	20	conj
23	,	,	$,	O	20	punct
24	unterrichtete	unterrichtete	ADJA	O	20	conj
25	,	,	$,	O	20	punct
26	bereits	bereits	ADV	O	27	advmod
27	300	300	CARD	O	28	nummod
28	Meilen	meilen	NN	O	32	nsubjpass
29	zu	zu	APPR	O	31	case
30	dem	dem	ART	O	31	det
31	Schulgelände	schulgelände	NN	O	32	nmod
32	gereist	gereist	VVPP	O	8	acl
33	war	war	VAFIN	O	32	cop
34	,	,	$,	O	32	punct
35	wo	wo	PWAV	O	43	advmod
36	er	er	PPER	O	43	nsubj
37	nach	nach	APPR	O	38	case
38	Angaben	angaben	NN	O	43	nmod
39	der	der	ART	O	40	det
40	Polizei	polizei	NN	O	38	det
41	einen	einen	ART	O	42	det
42	beliebten	beliebten	ADJA	O	43	dobj
43	Geschichtsprofessor	geschichtsprofessor	NN	O	8	acl
44	,	,	$,	O	43	punct
45	Ethan	ethan	NE	I-PER	46	name
46	Schmidt	schmidt	NE	I-PER	43	appos
47	,	,	$,	O	43	punct
48	an	a	APPR	O	50	case
49	der	der	ART	O	50	det
50	Tür	tür	NN	O	54	nmod
51	zu	zu	APPR	O	53	case
52	seinem	seinem	PPOSAT	O	53	det
53	Büro	büro	NN	O	54	nmod
54	erschossen	erschossen	VVPP	O	2	csubj
55	und	und	KON	O	54	cc
56	getötet	getötet	VVPP	O	54	conj
57	hat	hat	VAFIN	O	56	aux
58	.	.	$.	O	2	punct

1	Delta	delta	NN	I-ORG	3	name
2	State	state	NE	I-ORG	3	name
3	University	university	NE	I-ORG	7	nsubj
4	Polizeichef	polizeichef	NN	O	5	name
5	Lynn	lynn	NE	I-PER	3	appos
6	Buford	buford	NE	I-PER	7	advmod
7	sagte	sagte	VVFIN	O	0	ROOT
8	,	,	$,	O	7	punct
9	dass	dass	KOUS	O	18	mark
10	Universitäts-Mitarbeiter	universitäts-mitarbeiter	NN	O	18	advmod
11	das	das	PDS	O	12	det
12	Schießen	schießen	VVINF	O	18	nsubj
13	um	um	APPR	O	18	mark
14	10	10	CARD	O	18	nmod
15	:	:	$.	O	14	punct
16	18	18	CARD	O	17	nummod
17	Uhr	uhr	NN	O	18	nsubj
18	gehört	gehört	VVPP	O	7	ccomp
19	haben	haben	VAFIN	O	18	aux
20	.	.	$.	O	7	punct

1	er	er	PPER	O	2	nsubj
2	sagte	sagte	VVFIN	O	0	ROOT
3	,	,	$,	O	2	punct
4	dass	dass	KOUS	O	11	mark
5	Lamb	lamb	NE	I-PER	11	nsubj
6	den	den	ART	O	8	det
7	verhängnisvollen	verhängnisvollen	ADJA	O	8	amod
8	Notruf	notruf	NN	O	11	dobj
9	irgendwann	irgendwann	ADV	O	11	advmod
10	danach	danach	PROAV	O	11	advmod
11	gemacht	gemacht	VVPP	O	2	ccomp
12	hat	hat	VAFIN	O	11	aux
13	.	.	$.	O	2	punct

1	bis	bis	APPR	O	2	case
2	zum	zum	APPRART	O	6	nmod
3	Ende	ende	NN	O	2	appos
4	des	des	ART	O	5	det
5	Tages	tages	NN	O	3	det
6	gab	gab	VVFIN	O	0	ROOT
7	es	es	PPER	O	6	nsubj
8	einen	einen	ART	O	10	det
9	weiteren	weiteren	ADJA	O	10	amod
10	Tod	tod	NN	O	6	dobj
11	:	:	$.	O	10	punct
12	Lamm	lamm	NE	O	10	appos
13	nahm	nahm	VVFIN	O	6	xcomp
14	sich	sich	PRF	O	13	dobj
15	das	das	ART	O	16	det
16	Leben	leben	NN	O	13	nsubj
17	,	,	$,	O	13	punct
18	als	als	KOUS	O	22	mark
19	die	die	ART	O	20	det
20	Polizei	polizei	NN	O	22	nsubj
21	ihn	ihn	PPER	O	22	dobj
22	einkesselte	einkesselte	VVFIN	O	13	advcl
23	.	.	$.	O	6	punct

1	einen	einen	ART	O	2	det
2	Tag	tag	NN	O	24	nsubj
3	nach	nach	APPR	O	5	case
4	der	der	ART	O	5	det
5	Schießerei	schießerei	NN	O	2	nmod
6	in	in	APPR	O	8	case
7	der	der	ART	O	8	det
8	Universität	universität	NN	O	5	nmod
9	,	,	$,	O	2	punct
10	die	die	ART	O	11	det
11	Studenten	studenten	NN	O	15	dobj
12	und	und	KON	O	11	cc
13	Dozenten	dozenten	NN	O	11	conj
14	dazu	dazu	PROAV	O	15	advmod
15	zwang	zwang	VVFIN	O	2	acl
16	,	,	$,	O	15	punct
17	sich	sich	PRF	O	22	dobj
18	hinter	hinter	APPR	O	19	case
19	verschlossenen	verschlossenen	ADJA	O	22	nmod
20	Türen	türen	NN	O	22	advmod
21	zu	zu	APPR	O	22	aux
22	verstecken	verstecken	VVFIN	O	15	xcomp
23	,	,	$,	O	15	punct
24	versuchen	versuchen	VVFIN	O	0	ROOT
25	die	die	ART	O	26	det
26	Behörden	behörden	NN	O	24	dobj
27	immer	immer	ADV	O	24	advmod
28	noch	noch	ADV	O	24	advmod
29	,	,	$,	O	24	punct
30	sich	sich	PRF	O	35	iobj
31	ein	ein	ART	O	32	det
32	Bild	bild	NN	O	35	dobj
33	davon	davon	PROAV	O	35	advmod
34	zu	zu	PTKZU	O	35	aux
35	verschaffen	verschaffen	VVINF	O	24	xcomp
36	,	,	$,	O	24	punct
37	was	was	PWS	O	39	nsubj
38	Lamb	lamb	NE	O	39	advmod
39	motivierte	motivierte	ADJA	O	24	acl
40	.	.	$.	O	24	punct

1	die	die	ART	O	11	det
2	von	von	APPR	O	4	case
3	den	den	ART	O	4	det
4	Ermittlern	ermittlern	NN	O	10	nmod
5	an	a	APPR	O	7	case
6	beiden	beiden	PIDAT	O	7	det
7	Enden	enden	NN	O	10	nmod
8	des	des	ART	O	9	det
9	Staates	staates	NN	O	10	iobj
10	veröffentlichten	veröffentlichten	ADJA	O	11	amod
11	Details	details	NN	O	42	nsubj
12	,	,	$,	O	11	punct
13	wie	wie	KON	O	15	case
14	auch	auch	ADV	O	15	advmod
15	das	das	PDS	O	11	nmod
16	,	,	$,	O	15	punct
17	was	was	PRELS	O	18	dobj
18	Studenten	studenten	NN	O	28	amod
19	und	und	KON	O	18	cc
20	Mitarbeiter	mitarbeiter	NN	O	18	conj
21	,	,	$,	O	18	punct
22	die	die	PRELS	O	24	nsubj
23	ihn	ihn	PPER	O	24	dobj
24	kannten	kannten	VVFIN	O	18	acl
25	,	,	$,	O	24	punct
26	aussagten	aussagten	VVFIN	O	24	conj
27	,	,	$,	O	24	punct
28	half	half	VVFIN	O	15	conj
29	dabei	dabei	PROAV	O	28	advmod
30	,	,	$,	O	15	punct
31	ein	ein	ART	O	32	det
32	Bild	bild	NN	O	42	dobj
33	von	von	APPR	O	35	case
34	einem	einem	ART	O	35	det
35	talentierten	talentierten	ADJA	O	32	nmod
36	,	,	$,	O	35	punct
37	aber	aber	KON	O	35	cc
38	möglicherweise	möglicherweise	ADV	O	39	advmod
39	schwierigen	schwierigen	ADJA	O	35	conj
40	Lehrer	lehrer	NN	O	39	nsubj
41	zu	zu	PTKZU	O	42	aux
42	zeichnen	zeichnen	VVINF	O	0	ROOT
43	.	.	$.	O	42	punct

1	Studenten	studenten	NN	O	2	nsubj
2	sagten	sagten	VVFIN	O	0	ROOT
3	,	,	$,	O	2	punct
4	dass	dass	KOUS	O	10	mark
5	sie	sie	PPER	O	10	nsubj
6	sich	sich	PRF	O	10	dobj
7	auf	auf	APPR	O	9	case
8	seinen	seinen	PPOSAT	O	9	det
9	Unterricht	unterricht	NN	O	10	nmod
10	freuten	freuten	VVFIN	O	2	ccomp
11	.	.	$.	O	2	punct

1	die	die	ART	O	2	det
2	Polizei	polizei	NN	O	10	nsubj
3	in	in	APPR	O	4	case
4	Gautier	gautier	NE	I-PER	2	nmod
5	,	,	$,	O	4	punct
6	wo	wo	PWAV	O	8	advmod
7	Prentiss	prentiss	NN	O	8	nsubj
8	starb	starb	VVFIN	O	4	acl
9	,	,	$,	O	8	punct
10	sagte	sagte	VVFIN	O	0	ROOT
11	,	,	$,	O	10	punct
12	er	er	PPER	O	10	nsubj
13	habe	habe	VAFIN	O	12	case
14	keine	keine	PIAT	O	15	neg
15	Geschichte	geschichte	NN	O	13	root
16	der	der	ART	O	17	det
17	Gewalt	gewalt	NN	O	15	det
18	oder	oder	KON	O	15	cc
19	eine	eine	ART	O	21	det
20	kriminelle	kriminelle	ADJA	O	21	amod
21	Vorgeschichte	vorgeschichte	NN	O	15	conj
22	.	.	$.	O	15	punct

1	Schmidt	schmidt	NE	I-PER	11	nsubj
2	selbst	selbst	ADV	O	1	advmod
3	hatte	hatte	VAFIN	O	11	aux
4	Lamb	lamb	NE	O	11	dobj
5	in	in	APPR	O	10	case
6	einem	einem	ART	O	10	det
7	von	von	APPR	O	8	case
8	ihm	ihm	PPER	O	9	nmod
9	geschriebenen	geschriebenen	ADJA	O	10	amod
10	Buch	buch	NN	O	11	nmod
11	erwähnt	erwähnt	VVPP	O	0	ROOT
12	,	,	$,	O	11	punct
13	in	in	APPR	O	14	case
14	dem	dem	PRELS	O	21	nmod
15	er	er	PPER	O	21	nsubj
16	die	die	ART	O	19	det
17	``	``	CARD	O	19	punct
18	wunderbaren	wunderbaren	ADJA	O	19	amod
19	Menschen	menschen	NN	O	21	dobj
20	''	''	APPR	O	19	punct
21	erwähnte	erwähnte	ADJA	O	11	ccomp
22	,	,	$,	O	21	punct
23	mit	mit	APPR	O	24	case
24	denen	denen	PRELS	O	29	nmod
25	er	er	PPER	O	29	nsubj
26	sein	sein	PPOSAT	O	28	det
27	akademisches	akademisches	ADJA	O	28	amod
28	Leben	leben	NN	O	29	dobj
29	teilte	teilte	VVFIN	O	21	acl
30	.	.	$.	O	11	punct

1	beide	beide	PIDAT	O	2	det
2	unterrichteten	unterrichteten	ADJA	O	0	ROOT
3	in	in	APPR	O	5	case
4	der	der	ART	O	5	det
5	Abteilung	abteilung	NN	O	2	nmod
6	für	für	APPR	O	7	case
7	Sozialwissenschaften	sozialwissenschaften	NN	O	5	nmod
8	und	und	KON	O	7	cc
9	Geschichte	geschichte	NN	O	7	conj
10	,	,	$,	O	2	punct
11	deren	deren	PRELAT	O	12	nmod:poss
12	Lehrkörper	lehrkörper	NN	O	15	nsubj
13	17	17	CARD	O	14	nummod
14	Mitglieder	mitglieder	NN	O	12	appos
15	umfasst	umfasst	VVFIN	O	2	parataxis
16	,	,	$,	O	15	punct
17	und	und	KON	O	15	cc
18	viele	viele	PIDAT	O	19	det
19	Studenten	studenten	NN	O	15	conj
20	besuchten	besuchten	VVFIN	O	21	amod
21	Kurse	kurse	NN	O	19	det
22	von	von	APPR	O	23	case
23	beiden	beiden	PIDAT	O	21	nmod
24	.	.	$.	O	2	punct

1	zur	zur	APPRART	O	3	det
2	gleichen	gleichen	ADJA	O	3	amod
3	Zeit	zeit	NN	O	4	dobj
4	gab	gab	VVFIN	O	0	ROOT
5	es	es	PPER	O	4	nsubj
6	einige	einige	PIAT	O	7	det
7	Neigungen	neigungen	NN	O	4	dobj
8	zu	zu	PTKZU	O	10	case
9	problematischen	problematischen	ADJA	O	10	amod
10	Verhaltensweisen	verhaltensweisen	NN	O	7	nmod
11	.	.	$.	O	4	punct

1	ein	ein	ART	O	2	det
2	Student	student	NN	O	0	ROOT
3	,	,	$,	O	2	punct
4	Brandon	brandon	NE	I-PER	5	name
5	Beavers	beavers	NE	I-PER	2	conj
6	,	,	$,	O	2	punct
7	der	der	ART	O	8	det
8	Lamb	lamb	NE	O	9	nsubj
9	lobte	lobte	VVFIN	O	2	conj
10	,	,	$,	O	2	punct
11	sagte	sagte	VVFIN	O	2	conj
12	,	,	$,	O	2	punct
13	er	er	PPER	O	14	nsubj
14	schien	schien	VVFIN	O	2	parataxis
15	auch	auch	ADV	O	16	advmod
16	ein	ein	ART	O	14	dobj
17	wenig	wenig	PIDAT	O	18	advmod
18	aufgeregt	aufgeregt	ADJD	O	16	acl
19	und	und	KON	O	18	cc
20	nervös	nervös	ADJD	O	18	conj
21	,	,	$,	O	18	punct
22	``	``	CARD	O	18	conj
23	als	als	APPR	O	22	root
24	ob	ob	KOUS	O	28	mark
25	etwas	etwas	PIS	O	28	advmod
26	mit	mit	APPR	O	27	case
27	ihm	ihm	PPER	O	28	nmod
28	falsch	falsch	ADJD	O	23	advcl
29	sei	sei	VAFIN	O	28	auxpass
30	''	''	CARD	O	28	punct
31	.	.	$.	O	23	punct

1	ein	ein	ART	O	3	det
2	anderer	anderer	ADJA	O	3	amod
3	Student	student	NN	O	0	ROOT
4	,	,	$,	O	3	punct
5	Mikel	mikel	NE	I-PER	6	amod
6	Sykes	sykes	NE	I-PER	3	conj
7	,	,	$,	O	3	punct
8	sagte	sagte	VVFIN	O	3	conj
9	,	,	$,	O	8	punct
10	dass	dass	KOUS	O	13	mark
11	Lamm	lamm	NE	O	13	nsubj
12	ihm	ihm	PPER	O	13	iobj
13	erzählt	erzählt	VVFIN	O	8	ccomp
14	habe	habe	VAFIN	O	13	aux
15	,	,	$,	O	8	punct
16	dass	dass	KOUS	O	28	mark
17	er	er	PPER	O	28	nsubj
18	am	am	APPRART	O	19	amod
19	Ende	ende	NN	O	23	nmod
20	des	des	ART	O	22	det
21	akademischen	akademischen	ADJA	O	22	amod
22	Jahres	jahres	NN	O	19	det
23	2014-15	2014-15	CARD	O	28	nmod
24	mit	mit	APPR	O	25	case
25	Stress	stress	NN	O	27	nmod
26	zu	zu	PTKZU	O	27	aux
27	tun	tun	VVINF	O	28	xcomp
28	hatte	hatte	VAFIN	O	8	ccomp
29	.	.	$.	O	3	punct

1	Lamb	lamb	NE	I-PER	14	nsubj
2	hatte	hatte	VAFIN	O	14	aux
3	zuvor	zuvor	ADV	O	14	advmod
4	die	die	ART	O	7	det
5	Delta	delta	NN	I-ORG	7	name
6	State	state	NE	I-ORG	7	name
7	University	university	NE	I-ORG	14	dobj
8	um	um	APPR	O	10	case
9	eine	eine	ART	O	10	det
10	Beurlaubung	beurlaubung	NN	O	14	nmod
11	aus	aus	APPR	O	13	case
12	gesundheitlichen	gesundheitlichen	ADJA	O	13	amod
13	Gründen	gründen	NN	O	14	nmod
14	gebeten	gebeten	VVPP	O	0	ROOT
15	und	und	KON	O	14	cc
16	dabei	dabei	PROAV	O	17	advmod
17	gesagt	gesagt	VVPP	O	14	conj
18	,	,	$,	O	17	punct
19	dass	dass	KOUS	O	24	mark
20	er	er	PPER	O	24	nsubj
21	irgendein	irgendein	PIAT	O	23	amod
22	gesundheitliches	gesundheitliches	ADJA	O	23	amod
23	Problem	problem	NN	O	24	dobj
24	habe	habe	VAFIN	O	17	ccomp
25	.	.	$.	O	14	punct

1	in	in	APPR	O	3	case
2	diesem	diesem	PDAT	O	3	det
3	Jahr	jahr	NN	O	4	nmod
4	unterrichtete	unterrichtete	ADJA	O	0	ROOT
5	er	er	PPER	O	4	nsubj
6	nur	nur	ADV	O	4	advmod
7	zwei	zwei	CARD	O	8	nummod
8	Online-Kurse	online-kurse	NN	O	4	dobj
9	.	.	$.	O	4	punct

1	neueste	neueste	ADJA	O	2	amod
2	Änderungen	änderungen	NN	O	0	ROOT
3	in	in	APPR	O	5	case
4	der	der	ART	O	5	det
5	Beschäftigungspolitik	beschäftigungspolitik	NN	O	2	nmod
6	der	der	ART	O	7	det
7	Universität	universität	NN	O	5	det
8	bedeuteten	bedeuteten	VVFIN	O	7	appos
9	,	,	$,	O	2	punct
10	dass	dass	KOUS	O	35	mark
11	die	die	ART	O	12	det
12	Promotion	promotion	NN	O	35	nsubj
13	,	,	$,	O	12	punct
14	für	für	APPR	O	16	case
15	die	die	ART	O	16	det
16	Lamb	lamb	NE	O	19	nmod
17	so	so	ADV	O	18	advmod
18	hart	hart	ADJD	O	19	advmod
19	gearbeitet	gearbeitet	VVPP	O	12	acl
20	hatte	hatte	VAFIN	O	19	aux
21	,	,	$,	O	12	punct
22	für	für	APPR	O	23	case
23	ihn	ihn	PPER	O	35	nmod
24	keine	keine	PIAT	O	25	neg
25	Garantie	garantie	NN	O	35	dobj
26	für	für	APPR	O	29	case
27	einen	einen	ART	O	29	det
28	automatischen	automatischen	ADJA	O	29	amod
29	Weg	weg	NN	O	35	nmod
30	zu	zu	APPR	O	32	case
31	einer	einer	ART	O	32	det
32	Anstellung	anstellung	NN	O	35	nmod
33	als	als	APPR	O	34	case
34	Assistant-Professor	assistant-professor	NN	O	35	nmod
35	darstellen	darstellen	VVINF	O	2	ccomp
36	würde	würde	VAFIN	O	35	aux
37	.	.	$.	O	2	punct

1	Universitäts-Präsident	universitäts-präsident	NN	I-MISC	4	nsubj
2	William	william	NE	I-PER	3	name
3	LaForge	laforge	NE	I-PER	1	appos
4	sagte	sagte	VVFIN	O	0	ROOT
5	,	,	$,	O	4	punct
6	er	er	PPER	O	7	nsubj
7	wisse	wisse	VVFIN	O	4	ccomp
8	nichts	nichts	PIS	O	7	dobj
9	von	von	APPR	O	11	case
10	einem	einem	ART	O	11	det
11	Konflikt	konflikt	NN	O	7	nmod
12	zwischen	zwischen	APPR	O	13	case
13	Lamb	lamb	NE	O	11	nmod
14	und	und	KON	O	13	cc
15	Schmidt	schmidt	NE	I-PER	13	conj
16	,	,	$,	O	7	punct
17	aber	aber	KON	O	7	cc
18	``	``	CARD	O	20	punct
19	natürlich	natürlich	ADV	O	20	advmod
20	gab	gab	VVFIN	O	7	conj
21	es	es	PPER	O	20	expl
22	etwas	etwas	PIS	O	20	acl
23	in	in	APPR	O	26	case
24	Mr	mr	NE	I-PER	26	amod
25	Lambs	lambs	NE	I-PER	26	amod
26	Vorstellung	vorstellung	NN	O	22	nmod
27	''	''	VVFIN	O	22	punct
28	.	.	$.	O	4	punct

1	das	das	PDS	O	3	nsubj
2	sind	sind	VAFIN	O	3	cop
3	Fragen	fragen	NN	O	0	ROOT
4	,	,	$,	O	3	punct
5	die	die	PRELS	O	6	det
6	Lamb	lamb	NE	O	9	dobj
7	nicht	nicht	PTKNEG	O	8	neg
8	mehr	mehr	ADV	O	9	advmod
9	beantworten	beantworten	VVINF	O	3	acl
10	kann	kann	VMFIN	O	9	aux
11	.	.	$.	O	3	punct

1	nach	nach	APPR	O	3	case
2	der	der	ART	O	3	det
3	Flucht	flucht	NN	O	7	nmod
4	aus	aus	APPR	O	6	case
5	dem	dem	ART	O	6	det
6	Campus	campus	NN	O	3	nmod
7	fand	fand	VVFIN	O	0	ROOT
8	die	die	ART	O	9	det
9	Polizei	polizei	NN	O	7	nsubj
10	später	später	ADJD	O	7	advmod
11	Lambs	lambs	NE	O	12	amod
12	Spur	spur	NN	O	7	dobj
13	,	,	$,	O	7	punct
14	als	als	KOUS	O	21	mark
15	er	er	PPER	O	21	nsubj
16	wieder	wieder	ADV	O	21	advmod
17	in	in	APPR	O	18	case
18	Mississippi	mississippi	NE	O	21	nmod
19	aus	aus	APPR	O	20	case
20	Arkansas	arkansas	NE	I-LOC	18	nmod
21	einfuhr	einfuhr	VVFIN	O	7	advcl
22	.	.	$.	O	7	punct

1	bevor	bevor	KOUS	O	3	mark
2	er	er	PPER	O	3	nsubjpass
3	festgenommen	festgenommen	VVPP	O	7	advcl
4	werden	werden	VAFIN	O	3	auxpass
5	konnte	konnte	VMFIN	O	3	aux
6	,	,	$,	O	7	punct
7	tötete	tötete	VVFIN	O	0	ROOT
8	Lamb	lamb	NE	I-PER	7	nsubj
9	sich	sich	PRF	O	7	dobj
10	selbstmit	selbstmit	ADJD	O	7	xcomp
11	einer	einer	ART	O	10	dobj
12	.38	.38	CARD	O	13	amod
13	Kaliber	kaliber	NN	O	11	det
14	Pistole	pistole	NN	O	13	appos
15	im	im	APPRART	O	16	amod
16	Hinterhof	hinterhof	NN	O	14	dobj
17	eines	eines	ART	O	18	det
18	Hauses	hauses	NN	O	16	det
19	etwa	etwa	ADV	O	20	advmod
20	eine	eine	ART	O	21	nummod
21	Meile	meile	NN	O	16	dobj
22	südlich	südlich	ADJD	O	25	case
23	seines	seines	PPOSAT	O	25	nmod:poss
24	Elternhauses	elternhauses	NN	O	25	amod
25	am	am	APPRART	O	21	nmod
26	Stadtrand	stadtrand	NN	O	25	appos
27	von	von	APPR	O	28	case
28	Greenville	greenville	NE	I-LOC	26	nmod
29	,	,	$,	O	28	punct
30	Mississippi	mississippi	NE	I-LOC	28	conj
31	,	,	$,	O	28	punct
32	sagte	sagte	VVFIN	O	34	name
33	Washington	washington	NE	I-PER	34	name
34	County	county	NE	I-PER	28	conj
35	Coroner	coroner	NE	I-PER	37	name
36	Methel	methel	NE	I-PER	37	name
37	Johnson	johnson	NE	I-PER	28	appos
38	.	.	$.	O	7	punct

1	sein	sein	PPOSAT	O	2	nmod:poss
2	Auto	auto	NN	O	3	nsubj
3	lief	lief	VVFIN	O	0	ROOT
4	noch	noch	ADV	O	3	advmod
5	in	in	APPR	O	7	case
6	der	der	ART	O	7	det
7	Einfahrt	einfahrt	NN	O	3	nmod
8	.	.	$.	O	3	punct

1	es	es	PPER	O	5	nsubj
2	war	war	VAFIN	O	5	cop
3	nicht	nicht	PTKNEG	O	2	neg
4	sofort	sofort	ADV	O	5	advmod
5	klar	klar	ADJD	O	0	ROOT
6	,	,	$,	O	5	punct
7	warum	warum	PWAV	O	12	advmod
8	Lamm	lamm	NE	O	12	nsubj
9	zu	zu	APPR	O	11	case
10	diesem	diesem	PDAT	O	11	det
11	Haus	haus	NN	O	12	nmod
12	ging	ging	VVFIN	O	5	parataxis
13	,	,	$,	O	12	punct
14	aber	aber	KON	O	12	cc
15	Johnson	johnson	NE	I-PER	16	nsubj
16	sagte	sagte	VVFIN	O	12	conj
17	,	,	$,	O	16	punct
18	dass	dass	KOUS	O	20	mark
19	sie	sie	PPER	O	20	nsubj
20	glaubt	glaubt	VVFIN	O	16	ccomp
21	,	,	$,	O	20	punct
22	dass	dass	KOUS	O	26	mark
23	er	er	PPER	O	26	nsubj
24	die	die	ART	O	25	det
25	Leute	leute	NN	O	26	dobj
26	kannte	kannte	VVFIN	O	20	ccomp
27	,	,	$,	O	26	punct
28	die	die	PRELS	O	30	nsubj
29	dort	dort	ADV	O	30	advmod
30	lebten	lebten	VVFIN	O	26	acl
31	.	.	$.	O	5	punct

1	Lamb	lamb	NE	I-PER	2	nsubj
2	wuchs	wuch	VVFIN	O	0	ROOT
3	in	in	APPR	O	5	case
4	der	der	ART	O	5	det
5	Gegend	gegend	NN	O	2	nmod
6	auf	auf	PTKVZ	O	2	mark
7	.	.	$.	O	2	punct

1	Lamb	lamb	NE	I-PER	2	nsubj
2	begann	begann	VVFIN	O	0	ROOT
3	2009	2009	CARD	O	2	nmod
4	seine	seine	PPOSAT	O	5	nmod:poss
5	Arbeit	arbeit	NN	O	2	dobj
6	an	a	APPR	O	8	case
7	der	der	ART	O	8	det
8	Universität	universität	NN	O	2	nmod
9	,	,	$,	O	8	punct
10	die	die	ART	O	12	det
11	3.500	3.500	CARD	O	12	amod
12	Studenten	studenten	NN	O	8	appos
13	in	in	APPR	O	15	case
14	einer	einer	ART	O	15	det
15	Stadt	stadt	NN	O	12	nmod
16	mit	mit	APPR	O	19	case
17	etwa	etwa	ADV	O	18	advmod
18	12.000	12.000	CARD	O	19	nummod
19	Einwohnern	einwohnern	NN	O	2	nmod
20	hat	hat	VAFIN	O	2	dobj
21	und	und	KON	O	20	cc
22	unterrichtete	unterrichtete	ADJA	O	23	amod
23	Geographie	geographie	NN	O	20	conj
24	und	und	KON	O	20	cc
25	Pädagogik	pädagogik	NN	O	20	conj
26	.	.	$.	O	2	punct

1	er	er	PPER	O	2	nsubj
2	promovierte	promovierte	VVFIN	O	0	ROOT
3	im	im	APPRART	O	4	amod
4	Frühjahr	frühjahr	NN	O	2	dobj
5	in	in	APPR	O	6	case
6	Pädagogik	pädagogik	NN	O	2	nmod
7	.	.	$.	O	2	punct

1	einer	einer	PIS	O	6	nsubj
2	der	der	ART	O	4	det
3	langjährigen	langjährigen	ADJA	O	4	amod
4	Freundinnen	freundinnen	NN	O	1	det
5	Lambs	lambs	NE	O	4	appos
6	bezeichnete	bezeichnete	VVFIN	O	0	ROOT
7	ihn	ihn	PPER	O	6	dobj
8	als	als	APPR	O	9	case
9	intelligent	intelligent	ADJD	O	6	nmod
10	,	,	$,	O	9	punct
11	charismatisch	charismatisch	ADJD	O	9	conj
12	und	und	KON	O	9	cc
13	lustig	lustig	ADJD	O	9	conj
14	.	.	$.	O	6	punct

1	Carla	carla	NE	I-PER	3	nsubj
2	Hairston	hairston	NE	I-PER	3	advmod
3	sagte	sagte	VVFIN	O	0	ROOT
4	,	,	$,	O	3	punct
5	sie	sie	PPER	O	7	nsubj
6	war	war	VAFIN	O	7	cop
7	15	15	CARD	O	3	parataxis
8	und	und	KON	O	7	cc
9	Lamm	lamm	NE	O	11	nsubj
10	war	war	VAFIN	O	11	cop
11	20	20	CARD	O	7	conj
12	,	,	$,	O	11	punct
13	als	als	KOUS	O	19	mark
14	sie	sie	PPER	O	19	nsubj
15	sich	sich	PRF	O	19	dobj
16	durch	durch	APPR	O	18	case
17	gemeinsame	gemeinsame	ADJA	O	18	amod
18	Freunde	freunde	NN	O	19	nmod
19	trafen	trafen	VVFIN	O	11	advcl
20	.	.	$.	O	3	punct

1	sie	sie	PPER	O	9	nsubj
2	und	und	KON	O	1	cc
3	ihre	ihre	PPOSAT	O	4	det
4	Freunde	freunde	NN	O	1	conj
5	waren	waren	VAFIN	O	9	cop
6	in	in	APPR	O	9	case
7	der	der	ART	O	9	det
8	High	high	NE	I-ORG	9	amod
9	School	school	NE	I-ORG	0	ROOT
10	,	,	$,	O	9	punct
11	und	und	KON	O	9	cc
12	er	er	PPER	O	17	nsubj
13	war	war	VAFIN	O	17	cop
14	der	der	ART	O	17	det
15	coole	coole	ADJA	O	17	amod
16	ältere	ältere	ADJA	O	17	amod
17	Kerl	kerl	NN	O	9	conj
18	,	,	$,	O	17	punct
19	der	der	PRELS	O	22	nsubj
20	einige	einige	PIAT	O	21	det
21	Jahre	jahre	NN	O	22	nmod
22	versuchte	versuchte	VVFIN	O	17	acl
23	,	,	$,	O	22	punct
24	ihr	ihr	PPOSAT	O	27	iobj
25	das	das	ART	O	26	det
26	Gitarrenspiel	gitarrenspiel	NN	O	27	dobj
27	beizubringen	beizubringen	VVIZU	O	22	xcomp
28	.	.	$.	O	9	punct

1	er	er	PPER	O	5	nsubj
2	war	war	VAFIN	O	5	cop
3	damals	damals	ADV	O	5	advmod
4	der	der	ART	O	5	det
5	Frauenschwarm	frauenschwarm	NN	O	0	ROOT
6	.	.	$.	O	5	punct

1	alle	alle	PIDAT	O	2	det
2	Mädchen	mädchen	NN	O	3	nsubj
3	schmolzen	schmolzen	VVFIN	O	0	ROOT
4	dahin	dahin	PROAV	O	3	advmod
5	,	,	$,	O	3	punct
6	wenn	wenn	KOUS	O	12	mark
7	er	er	PPER	O	12	nsubj
8	da	da	ADV	O	9	mark
9	war	war	VAFIN	O	12	advcl
10	"	"	$[	O	9	punct
11	,	,	$,	O	12	punct
12	sagte	sagte	VVFIN	O	3	advcl
13	Hairston	hairston	NE	I-PER	12	aux
14	,	,	$,	O	3	punct
15	jetzt	jetzt	ADV	O	16	advmod
16	40	40	CARD	O	3	conj
17	und	und	KON	O	16	cc
18	in	in	APPR	O	21	case
19	der	der	ART	O	21	det
20	Jackson	jackson	NE	I-PER	21	name
21	Vorstadt	vorstadt	NN	O	24	nmod
22	von	von	APPR	O	23	case
23	Brandon	brandon	NE	O	21	nmod
24	wohnhaft	wohnhaft	VVFIN	O	16	conj
25	.	.	$.	O	3	punct

1	Lamb	lamb	NE	I-PER	8	nsubj
2	und	und	KON	O	1	cc
3	Prentiss	prentiss	NE	O	1	conj
4	waren	waren	VAFIN	O	8	cop
5	offensichtlich	offensichtlich	ADJD	O	8	advmod
6	einige	einige	PIAT	O	7	det
7	Zeit	zeit	NN	O	8	nmod
8	zusammen	zusammen	PTKVZ	O	0	ROOT
9	.	.	$.	O	8	punct

1	in	in	APPR	O	3	case
2	dem	dem	ART	O	3	det
3	Notruf	notruf	NN	O	4	nmod
4	sagte	sagte	VVFIN	O	0	ROOT
5	Lamb	lamb	NE	I-PER	4	nsubj
6	``	``	CARD	O	11	punct
7	Ich	ich	PPER	O	11	nsubj
8	habe	habe	VAFIN	O	11	aux
9	meine	meine	PPOSAT	O	10	det
10	Frau	frau	NN	O	11	nsubjpass
11	getötet	getötet	VVPP	O	4	ccomp
12	''	''	VVFIN	O	11	punct
13	,	,	$,	O	11	punct
14	aber	aber	KON	O	11	cc
15	es	es	PPER	O	16	expl
16	gab	gab	VVFIN	O	11	conj
17	keine	keine	PIAT	O	18	neg
18	Urkunde	urkunde	NN	O	16	nsubj
19	von	von	APPR	O	21	case
20	einer	einer	ART	O	21	det
21	Heirat	heirat	NN	O	18	nmod
22	.	.	$.	O	4	punct

1	sie	sie	PPER	O	2	nsubj
2	hatten	hatten	VAFIN	O	0	ROOT
3	einen	einen	ART	O	4	det
4	Hund	hund	NN	O	2	dobj
5	namens	namens	APPR	O	6	case
6	Lightning	lightning	NE	O	4	nmod
7	,	,	$,	O	6	punct
8	der	der	PRELS	O	14	nsubj
9	mit	mit	APPR	O	10	case
10	ihnen	ihnen	PPER	O	14	nmod
11	in	in	APPR	O	13	case
12	dem	dem	ART	O	13	det
13	Backstein-Haus	backstein-haus	NN	I-LOC	14	nmod
14	lebte	lebte	VVFIN	O	6	acl
15	,	,	$,	O	14	punct
16	das	das	PRELS	O	22	nsubj
17	an	a	APPR	O	19	case
18	einen	einen	ART	O	19	det
19	Bayou	bayou	NN	O	22	nmod
20	in	in	APPR	O	21	case
21	Gautier	gautier	NE	I-PER	22	nmod
22	angrenzt	angrenzt	VVPP	O	2	acl
23	.	.	$.	O	2	punct

1	die	die	ART	O	2	det
2	Polizei	polizei	NN	O	3	nsubj
3	sagte	sagte	VVFIN	O	0	ROOT
4	,	,	$,	O	3	punct
5	dass	dass	KOUS	O	10	mark
6	der	der	ART	O	7	det
7	Hund	hund	NN	O	10	nsubj
8	in	in	APPR	O	9	case
9	Ordnung	ordnung	NN	O	10	nmod
10	war	war	VAFIN	O	3	ccomp
11	.	.	$.	O	3	punct

1	der	der	ART	O	2	det
2	Ex-Ehemann	ex-ehemann	NN	O	11	nsubj
3	von	von	APPR	O	4	case
4	Prentiss	prentiss	NN	O	2	nmod
5	,	,	$,	O	2	punct
6	Shawn	shawn	NE	I-PER	9	name
7	O	o	NE	I-PER	9	name
8	'	'	$[	I-PER	9	punct
9	Steen	steen	NE	I-PER	2	appos
10	,	,	$,	O	9	punct
11	sagte	sagte	VVFIN	O	0	ROOT
12	,	,	$,	O	11	punct
13	sie	sie	PPER	O	18	nsubjpass
14	seien	seien	VAFIN	O	18	aux
15	vor	vor	APPR	O	17	case
16	15	15	CARD	O	17	nummod
17	Jahren	jahren	NN	O	18	nmod
18	geschieden	geschieden	VVPP	O	11	ccomp
19	wurden	wurden	VAFIN	O	18	auxpass
20	,	,	$,	O	11	punct
21	aber	aber	KON	O	11	cc
22	Freunde	freunde	NN	O	23	nsubj
23	geblieben	geblieben	VVPP	O	11	conj
24	waren	waren	VAFIN	O	23	cop
25	und	und	KON	O	23	cc
26	eine	eine	ART	O	27	det
27	Tochter	tochter	NN	O	28	dobj
28	hatten	hatten	VAFIN	O	23	conj
29	,	,	$,	O	23	punct
30	die	die	PRELS	O	34	nsubj
31	jetzt	jetzt	ADV	O	34	advmod
32	19	19	CARD	O	33	nummod
33	Jahre	jahre	NN	O	34	nmod
34	alt	alt	ADJD	O	23	acl
35	war	war	VAFIN	O	34	cop
36	.	.	$.	O	11	punct

1	``	``	VVFIN	O	7	punct
2	Sie	sie	PPER	O	7	nsubj
3	war	war	VAFIN	O	7	aux
4	total	total	ADJD	O	5	advmod
5	am	am	APPRART	O	7	advmod
6	Boden	boden	NN	O	7	dobj
7	zerstört	zerstört	VVPP	O	0	ROOT
8	''	''	VVFIN	O	7	punct
9	,	,	$,	O	7	punct
10	sagte	sagte	VVFIN	O	7	parataxis
11	O	o	NE	O	13	compound
12	'	'	$[	O	13	punct
13	Steen	steen	NE	O	10	dobj
14	über	über	APPR	O	16	case
15	seine	seine	PPOSAT	O	16	det
16	Tochter	tochter	NN	O	13	nmod
17	.	.	$.	O	7	punct

1	sie	sie	PPER	O	8	nsubj
2	und	und	KON	O	1	cc
3	ihre	ihre	PPOSAT	O	4	nmod:poss
4	Mutter	mutter	NN	O	1	conj
5	waren	waren	VAFIN	O	8	cop
6	absolut	absolut	ADJD	O	7	advmod
7	beste	beste	ADJA	O	8	amod
8	Freunde	freunde	NN	O	0	ROOT
9	.	.	$.	O	8	punct

1	O	o	NE	O	4	nsubj
2	'	'	$[	O	4	punct
3	Steen	steen	NE	O	4	dobj
4	sagte	sagte	VVFIN	O	0	ROOT
5	,	,	$,	O	4	punct
6	er	er	PPER	O	10	nsubj
7	habe	habe	VAFIN	O	10	aux
8	Lamb	lamb	NE	I-PER	10	dobj
9	nie	nie	ADV	O	10	neg
10	getroffen	getroffen	VVPP	O	4	ccomp
11	,	,	$,	O	10	punct
12	aber	aber	KON	O	10	cc
13	durch	durch	APPR	O	15	case
14	seine	seine	PPOSAT	O	15	det
15	Tochter	tochter	NN	O	19	nmod
16	Abigail	abigail	NE	I-PER	15	appos
17	habe	habe	VAFIN	O	19	aux
18	er	er	PPER	O	19	nsubj
19	gehört	gehört	VVFIN	O	10	conj
20	,	,	$,	O	19	punct
21	dass	dass	KOUS	O	25	mark
22	Lamb	lamb	NE	O	25	nsubj
23	an	a	APPR	O	24	case
24	Musik	musik	NN	O	25	nmod
25	interessiert	interessiert	VVPP	O	19	ccomp
26	war	war	VAFIN	O	25	cop
27	und	und	KON	O	25	cc
28	Blues	blues	NN	O	29	dobj
29	spielte	spielte	VVFIN	O	25	conj
30	.	.	$.	O	4	punct

1	Lamb	lamb	NE	O	2	nsubj
2	traf	traf	VVFIN	O	0	ROOT
3	Prentiss	prentiss	NE	O	2	dobj
4	,	,	$,	O	2	punct
5	als	als	KOUS	O	2	case
6	er	er	PPER	O	5	dep
7	und	und	KON	O	6	cc
8	Abigail	abigail	NE	I-PER	16	dobj
9	vor	vor	APPR	O	11	case
10	drei	drei	CARD	O	11	nummod
11	Jahren	jahren	NN	O	16	nmod
12	beide	beide	PIS	O	16	nsubj
13	auf	auf	APPR	O	15	case
14	einem	einem	ART	O	15	det
15	Sommer-Jahrmarkt	sommer-jahrmarkt	NN	O	16	nmod
16	auftraten	auftraten	VVFIN	O	6	conj
17	.	.	$.	O	6	punct

1	später	später	ADJD	O	2	advmod
2	spielten	spielten	VVFIN	O	0	ROOT
3	sie	sie	PPER	O	2	nsubj
4	zusammen	zusammen	ADV	O	9	advmod
5	den	den	ART	O	9	det
6	einen	einen	ADJA	O	9	det
7	oder	oder	KON	O	6	cc
8	anderen	anderen	ADJA	O	6	conj
9	Gig	gig	NN	O	2	dobj
10	.	.	$.	O	2	punct

1	O	o	NE	O	4	nsubj
2	'	'	$[	O	4	punct
3	Steen	steen	NE	O	4	dobj
4	sagte	sagte	VVFIN	O	0	ROOT
5	,	,	$,	O	4	punct
6	seine	seine	PPOSAT	O	7	det
7	Tochter	tochter	NN	O	8	dobj
8	schreibt	schreibt	VVFIN	O	4	xcomp
9	und	und	KON	O	8	cc
10	singt	singt	VVFIN	O	8	conj
11	ihre	ihre	PPOSAT	O	13	det
12	eigene	eigene	ADJA	O	13	amod
13	Musik	musik	NN	O	10	dobj
14	.	.	$.	O	4	punct

1	Prentiss	prentiss	NN	O	4	nsubj
2	war	war	VAFIN	O	4	cop
3	eine	eine	ART	O	4	det
4	Krankenschwester	krankenschwester	NN	O	0	ROOT
5	,	,	$,	O	4	punct
6	die	die	PRELS	O	11	nsubj
7	für	für	APPR	O	9	case
8	verschiedene	verschiedene	ADJA	O	9	amod
9	Unternehmen	unternehmen	NN	O	11	nmod
10	online	online	ADV	O	11	advmod
11	arbeitete	arbeitete	VVFIN	O	4	acl
12	.	.	$.	O	4	punct

1	Mike	mike	NE	I-PER	2	name
2	Shaffer	shaffer	NE	I-PER	0	ROOT
3	,	,	$,	O	2	punct
4	ein	ein	ART	O	5	det
5	Barkeeper	barkeeper	NN	O	2	conj
6	und	und	KON	O	2	cc
7	manchmal	manchmal	ADV	O	8	advmod
8	Unterhaltungs-Koordinator	unterhaltungs-koordinator	NN	O	12	advmod
9	bei	bei	APPR	O	11	case
10	The	the	FM	I-ORG	11	det
11	Julep	julep	FM	I-ORG	12	nmod
12	Room	room	FM	I-ORG	2	conj
13	,	,	$,	O	2	punct
14	einer	einer	ART	O	17	det
15	schwach	schwach	ADJD	O	16	advmod
16	beleuchteten	beleuchteten	ADJA	O	17	amod
17	Bar	bar	NN	O	2	appos
18	in	in	APPR	O	20	case
19	der	der	ART	O	20	det
20	Nähe	nähe	NN	O	17	nmod
21	von	von	APPR	O	22	case
22	Gautier	gautier	NE	I-PER	20	nmod
23	,	,	$,	O	22	punct
24	sagte	sagte	VVFIN	O	22	conj
25	,	,	$,	O	22	punct
26	dass	dass	KOUS	O	40	mark
27	er	er	PPER	O	40	nsubj
28	Lamb	lamb	NE	I-PER	31	amod
29	und	und	KON	O	28	cc
30	Prentiss	prentiss	NE	O	28	conj
31	Night	night	NE	O	40	dobj
32	in	in	APPR	O	34	case
33	der	der	ART	O	34	det
34	Nacht	nacht	NN	O	40	nmod
35	5.	5.	ADJA	O	36	amod
36	September	september	NN	O	37	name
37	zum	zum	APPRART	O	34	appos
38	letzten	letzten	ADJA	O	39	amod
39	Mal	mal	NN	O	40	nmod
40	sah	sah	VVFIN	O	22	ccomp
41	,	,	$,	O	40	punct
42	nachdem	nachdem	KOUS	O	48	mark
43	Lamb	lamb	NE	O	48	advmod
44	sein	sein	PPOSAT	O	45	nmod:poss
45	Gitarren-	gitarren-	TRUNC	O	48	nsubj
46	und	und	KON	O	45	cc
47	Mundharmonikaspiel	mundharmonikaspiel	NN	O	45	conj
48	beendet	beendet	VVPP	O	40	advcl
49	vor	vor	APPR	O	52	case
50	einem	einem	ART	O	52	det
51	spärlichen	spärlichen	ADJA	O	52	amod
52	Publikum	publikum	NN	O	53	nmod
53	beendet	beendet	VVPP	O	48	xcomp
54	hatte	hatte	VAFIN	O	53	aux
55	.	.	$.	O	2	punct

1	es	es	PPER	O	2	expl
2	gab	gab	VVFIN	O	0	ROOT
3	keine	keine	PIAT	O	4	neg
4	Anzeichen	anzeichen	NN	O	2	nsubj
5	dafür	dafür	PROAV	O	2	advmod
6	,	,	$,	O	2	punct
7	dass	dass	KOUS	O	10	mark
8	irgendetwas	irgendetwas	PIS	O	10	nsubj
9	nicht	nicht	PTKNEG	O	10	neg
10	stimmte	stimmte	VVFIN	O	2	csubj
11	.	.	$.	O	2	punct

1	``	``	CARD	O	6	punct
2	Einfach	einfach	NN	O	6	advmod
3	nur	nur	ADV	O	6	advmod
4	ein	ein	ART	O	6	det
5	glückliches	glückliches	ADJA	O	6	amod
6	Paar	paar	NN	O	0	ROOT
7	''	''	CARD	O	6	punct
8	,	,	$,	O	6	punct
9	sagte	sagte	VVFIN	O	6	parataxis
10	er	er	PPER	O	9	nsubj
11	.	.	$.	O	6	punct

1	wir	wir	PPER	O	4	nsubj
2	waren	waren	VAFIN	O	4	cop
3	am	am	APPRART	O	4	advmod
4	Aufräumen	aufräumen	NN	O	0	ROOT
5	und	und	KON	O	4	cc
6	scherzten	scherzten	VVFIN	O	4	conj
7	miteinander	miteinander	ADV	O	6	advmod
8	.	.	$.	O	4	punct

1	ich	ich	PPER	O	2	nsubj
2	meine	meine	VVFIN	O	0	ROOT
3	,	,	$,	O	2	punct
4	sie	sie	PPER	O	5	dobj
5	hatten	hatten	VAFIN	O	2	xcomp
6	beide	beide	PIS	O	5	root
7	einen	einen	ART	O	9	det
8	guten	guten	ADJA	O	9	amod
9	Sinn	sinn	NN	O	6	dobj
10	für	für	APPR	O	11	case
11	Scherze	scherze	NN	O	9	nmod
12	.	.	$.	O	6	punct

1	Schmidt	schmidt	NE	I-PER	0	ROOT
2	,	,	$,	O	1	punct
3	der	der	ART	O	5	det
4	tote	tote	ADJA	O	5	amod
5	Professor	professor	NN	O	1	conj
6	,	,	$,	O	1	punct
7	leitete	leitete	VVFIN	O	1	conj
8	das	das	ART	O	9	det
9	Erstsemester-Seminarprogramm	erstsemester-seminarprogramm	NN	O	7	dobj
10	und	und	KON	O	1	cc
11	spezialisierte	spezialisierte	ADJA	O	1	conj
12	sich	sich	PRF	O	11	dobj
13	auf	auf	APPR	O	15	case
14	amerikanische	amerikanische	ADJA	I-MISC	15	amod
15	Ureinwohner	ureinwohner	NN	O	12	nmod
16	und	und	KON	O	15	cc
17	koloniale	koloniale	ADJA	O	18	amod
18	Geschichte	geschichte	NN	O	15	conj
19	,	,	$,	O	15	punct
20	sagte	sagte	VVFIN	O	23	name
21	Don	don	NE	I-PER	23	name
22	Allan	allan	NE	I-PER	23	name
23	Mitchell	mitchell	NE	I-PER	15	conj
24	,	,	$,	O	15	punct
25	ein	ein	ART	O	26	det
26	Englisch-Professor	englisch-professor	NN	O	15	conj
27	an	a	APPR	O	29	case
28	der	der	ART	O	29	det
29	Schule	schule	NN	O	26	nmod
30	.	.	$.	O	1	punct

1	er	er	PPER	O	3	nsubj
2	war	war	VAFIN	O	3	cop
3	verheiratet	verheiratet	VVPP	O	0	ROOT
4	und	und	KON	O	3	cc
5	hatte	hatte	VAFIN	O	3	conj
6	drei	drei	CARD	O	8	nummod
7	kleine	kleine	ADJA	O	8	amod
8	Kinder	kinder	NN	O	5	dobj
9	.	.	$.	O	3	punct

1	er	er	PPER	O	2	nsubj
2	studierte	studierte	VVFIN	O	0	ROOT
3	an	a	APPR	O	7	case
4	der	der	ART	O	7	det
5	Emporia	emporia	NE	I-ORG	7	name
6	State	state	NE	I-ORG	7	name
7	University	university	NE	I-ORG	2	nmod
8	in	in	APPR	O	9	case
9	Kansas	kansas	NE	I-LOC	7	nmod
10	und	und	KON	O	2	cc
11	war	war	VAFIN	O	12	cop
12	Präsident	präsident	NN	O	2	conj
13	seiner	seiner	PPOSAT	O	14	det
14	Bruderschaft	bruderschaft	NN	O	12	det
15	und	und	KON	O	14	cc
16	des	des	ART	O	17	det
17	Studenten-Ausschusses	studenten-ausschusses	NN	O	14	conj
18	.	.	$.	O	2	punct

1	auf	auf	APPR	O	5	case
2	dem	dem	ART	O	5	det
3	Delta	delta	NN	I-ORG	5	name
4	State	state	ADJA	I-ORG	5	name
5	Campus	campus	NN	I-ORG	8	nmod
6	in	in	APPR	O	7	case
7	Cleveland	cleveland	NE	I-LOC	5	nmod
8	nahmen	nahmen	VVFIN	O	0	ROOT
9	am	am	APPRART	O	8	nsubj
10	Dienstag	dienstag	NN	O	11	nummod
11	Abend	abend	NN	O	8	dobj
12	etwa	etwa	ADV	O	13	advmod
13	900	900	CARD	O	14	nummod
14	Menschen	menschen	NN	O	8	nsubj
15	,	,	$,	O	14	punct
16	einschließlich	einschließlich	APPR	O	17	case
17	Dozenten	dozenten	NN	O	29	nmod
18	,	,	$,	O	17	punct
19	Mitarbeiter	mitarbeiter	NN	O	17	conj
20	,	,	$,	O	17	punct
21	Studenten	studenten	NN	O	17	conj
22	und	und	KON	O	17	cc
23	Mitglieder	mitglieder	NN	O	17	conj
24	der	der	ART	O	25	det
25	Gemeinde	gemeinde	NN	O	17	det
26	an	a	APPR	O	28	case
27	einer	einer	ART	O	28	det
28	Kerzenlicht-Gedenkfeier	kerzenlicht-gedenkfeier	NN	O	29	nmod
29	teil	teil	PTKVZ	O	14	acl
30	.	.	$.	O	8	punct

1	Schmidts	schmidts	NE	I-PER	2	det
2	Frau	frau	NN	O	3	compound
3	Liz	liz	NE	I-PER	9	nsubj
4	und	und	KON	O	3	cc
5	sein	sein	PPOSAT	O	6	nmod:poss
6	Bruder	bruder	NN	O	3	conj
7	Jeff	jeff	NE	I-PER	8	name
8	Schmidt	schmidt	NE	I-PER	6	appos
9	nahmen	nahmen	VVFIN	O	0	ROOT
10	ebenfalls	ebenfalls	ADV	O	9	advmod
11	an	a	APPR	O	13	case
12	der	der	ART	O	13	det
13	Mahnwache	mahnwache	NN	O	9	nmod
14	teil	teil	PTKVZ	O	9	mark
15	,	,	$,	O	9	punct
16	während	während	KOUS	O	9	case
17	der	der	ART	O	18	det
18	Universitätschor	universitätschor	NN	I-ORG	16	dep
19	``	``	CARD	I-ORG	21	punct
20	Bright	bright	NE	I-ORG	21	amod
21	Morning	morning	NE	I-ORG	18	appos
22	Star	star	NN	I-ORG	21	nmod
23	''	''	CARD	O	21	punct
24	und	und	KON	O	18	cc
25	``	``	CARD	O	27	punct
26	Amazing	amazing	NN	I-ORG	27	name
27	Grace	grace	NE	I-ORG	29	name
28	''	''	CARD	O	27	punct
29	sang	sing	VVFIN	O	18	conj
30	.	.	$.	O	18	punct

1	der	der	ART	O	2	det
2	Unterricht	unterricht	NN	O	7	iobj
3	wird	wird	VAFIN	O	7	auxpass
4	am	am	APPRART	O	5	amod
5	Mittwoch	mittwoch	NN	O	7	nsubjpass
6	wieder	wieder	ADV	O	7	advmod
7	aufgenommen	aufgenommen	VVPP	O	0	ROOT
8	.	.	$.	O	7	punct

1	``	``	XY	O	3	punct
2	Wir	wir	PPER	O	3	nsubj
3	versuchen	versuchen	VVFIN	O	0	ROOT
4	,	,	$,	O	3	punct
5	unsere	unsere	PPOSAT	O	6	det
6	Studenten	studenten	NN	O	10	dobj
7	zur	zur	APPRART	O	8	amod
8	Rückkehr	rückkehr	NN	O	6	det
9	zu	zu	PTKZU	O	10	aux
10	bewegen	bewegen	VVINF	O	3	xcomp
11	''	''	VVFIN	O	3	punct
12	,	,	$,	O	3	punct
13	sagte	sagte	VVFIN	O	14	amod
14	LaForge	laforge	NE	O	3	appos
15	.	.	$.	O	3	punct

1	die	die	ART	O	2	det
2	Krise	krise	NN	O	4	nsubj
3	ist	ist	VAFIN	O	4	cop
4	vorüber	vorüber	ADV	O	0	ROOT
5	.	.	$.	O	4	punct

1	dies	dies	PDS	O	4	nsubj
2	ist	ist	VAFIN	O	4	cop
3	ein	ein	ART	O	4	det
4	Tag	tag	NN	O	0	ROOT
5	der	der	ART	O	6	det
6	Heilung	heilung	NN	O	4	det
7	.	.	$.	O	4	punct

1	Amy	amy	NE	I-PER	4	name
2	und	und	KON	O	1	cc
3	Rogelio	rogelio	NE	I-PER	1	conj
4	Solis	solis	NE	I-PER	5	nsubj
5	berichteten	berichteten	VVFIN	O	0	ROOT
6	aus	aus	APPR	O	7	case
7	Cleveland	cleveland	NE	I-LOC	5	nmod
8	,	,	$,	O	7	punct
9	Mississippi	mississippi	NE	I-LOC	7	appos
10	.	.	$.	O	5	punct

1	Associated	associated	NE	I-ORG	2	name
2	Press	press	NE	I-ORG	3	nsubj
3	Autoren	autoren	NN	O	0	ROOT
4	Emily	emily	NE	I-PER	5	name
5	Wagster	wagster	NE	I-PER	3	dobj
6	Pettus	pettus	NE	I-PER	5	case
7	in	in	APPR	O	8	case
8	Greenville	greenville	NE	I-LOC	6	nmod
9	,	,	$,	O	8	punct
10	Mississippi	mississippi	NE	I-LOC	8	appos
11	,	,	$,	O	8	punct
12	und	und	KON	O	8	cc
13	Rebecca	rebecca	NE	I-PER	14	name
14	Santana	santana	NE	I-PER	8	conj
15	in	in	APPR	O	17	case
16	New	new	NE	I-LOC	17	amod
17	Orleans	orleans	NE	I-LOC	14	nmod
18	trugen	trugen	VVFIN	O	3	advmod
19	zu	zu	APPR	O	21	case
20	diesem	diesem	PDAT	O	21	det
21	Bericht	bericht	NN	O	3	nmod
22	bei	bei	PTKVZ	O	3	mark
23	.	.	$.	O	3	punct

1	diese	diese	PDAT	O	2	det
2	Geschichte	geschichte	NN	O	4	nsubjpass
3	wurde	wurde	VAFIN	O	4	auxpass
4	korrigiert	korrigiert	VVFIN	O	0	ROOT
5	,	,	$,	O	4	punct
6	um	um	KOUI	O	7	mark
7	widerzuspiegeln	widerzuspiegeln	VVIZU	O	4	advcl
8	,	,	$,	O	7	punct
9	dass	dass	KOUS	O	13	mark
10	die	die	ART	O	11	det
11	Polizei	polizei	NN	O	13	nsubj
12	jetzt	jetzt	ADV	O	13	advmod
13	sagt	sagt	VVFIN	O	7	ccomp
14	,	,	$,	O	13	punct
15	dass	dass	KOUS	O	19	mark
16	Lamb	lamb	NE	I-PER	19	nsubj
17	den	den	ART	O	18	det
18	Notruf	notruf	NN	O	19	dobj
19	machte	machte	VVFIN	O	13	ccomp
20	,	,	$,	O	19	punct
21	nachdem	nachdem	KOUS	O	24	mark
22	er	er	PPER	O	24	nsubj
23	Schmidt	schmidt	NE	I-PER	24	dobj
24	erschossen	erschossen	VVPP	O	19	advcl
25	hatte	hatte	VAFIN	O	24	aux
26	,	,	$,	O	13	punct
27	und	und	KON	O	13	cc
28	dass	dass	KOUS	O	38	mark
29	Lamm	lamm	NE	O	38	nsubj
30	in	in	APPR	O	32	case
31	seinem	seinem	PPOSAT	O	32	det
32	Notruf	notruf	NN	O	38	nmod
33	Prentiss	prentiss	NE	O	32	appos
34	zwar	zwar	ADV	O	38	advmod
35	als	als	APPR	O	37	case
36	seine	seine	PPOSAT	O	37	det
37	Frau	frau	NN	O	38	nmod
38	bezeichnete	bezeichnete	VVFIN	O	13	conj
39	,	,	$,	O	38	punct
40	aber	aber	KON	O	38	cc
41	es	es	PPER	O	45	expl
42	keinen	keinen	PIAT	O	43	neg
43	Hinweis	hinweis	NN	O	45	nsubj
44	darauf	darauf	PROAV	O	45	advmod
45	gibt	gibt	VVFIN	O	38	conj
46	,	,	$,	O	45	punct
47	dass	dass	KOUS	O	51	mark
48	die	die	ART	O	51	nsubj
49	beiden	beiden	PIDAT	O	51	iobj
50	jemals	jemals	ADV	O	51	advmod
51	geheiratet	geheiratet	VVPP	O	45	ccomp
52	haben	haben	VAFIN	O	51	aux
53	.	.	$.	O	4	punct

1	Toys	toys	FM	O	4	advmod
2	R	r	FM	O	4	nsubj
3	Us	us	FM	O	4	dobj
4	plant	plant	VVFIN	O	0	ROOT
5	,	,	$,	O	4	punct
6	weniger	weniger	ADV	O	7	amod
7	Arbeitskräfte	arbeitskräfte	NN	O	11	dobj
8	für	für	APPR	O	10	case
9	die	die	ART	O	10	det
10	Weihnachtszeit	weihnachtszeit	NN	O	7	nmod
11	einzustellen	einzustellen	VVIZU	O	4	xcomp

1	Toys	toys	FM	O	4	mark
2	R	r	FM	O	4	nsubj
3	Us	us	FM	O	4	dobj
4	sagt	sagt	VVFIN	O	0	ROOT
5	,	,	$,	O	4	punct
6	dass	dass	KOUS	O	16	mark
7	es	es	PPER	O	16	expl
8	nicht	nicht	PTKNEG	O	9	neg
9	so	so	ADV	O	10	advmod
10	viele	viele	PIDAT	O	11	amod
11	Weihnachts-Saison-Mitarbeiter	weihnachts-saison-mitarbeiter	NN	O	16	nsubj
12	wie	wie	KOKOM	O	13	case
13	im	im	APPRART	O	16	nmod
14	letzten	letzten	ADJA	O	15	amod
15	Jahr	jahr	NN	O	16	nmod
16	einstellen	einstellen	VVINF	O	4	ccomp
17	wird	wird	VAFIN	O	16	aux
18	,	,	$,	O	4	punct
19	aber	aber	KON	O	4	cc
20	der	der	ART	O	21	det
21	Spielzeug-	spielzeug-	TRUNC	O	24	nsubj
22	und	und	KON	O	21	cc
23	Baby-Produkte-Händler	baby-produkte-händler	NN	O	21	conj
24	sagt	sagt	VVFIN	O	4	conj
25	,	,	$,	O	24	punct
26	dass	dass	KOUS	O	38	mark
27	er	er	PPER	O	38	nsubj
28	den	den	ART	O	29	det
29	aktuell	aktuell	ADJD	O	38	iobj
30	bei	bei	APPR	O	31	case
31	ihm	ihm	PPER	O	38	nmod
32	beschäftigten	beschäftigten	VVFIN	O	33	amod
33	Mitarbeitern	mitarbeitern	NN	O	31	det
34	und	und	KON	O	33	cc
35	Saisonarbeitern	saisonarbeitern	NN	O	33	conj
36	eine	eine	ART	O	37	det
37	Chance	chance	NN	O	38	dobj
38	geben	geben	VVINF	O	24	ccomp
39	wird	wird	VAFIN	O	38	aux
40	,	,	$,	O	24	punct
41	mehr	mehr	ADV	O	42	det
42	Stunden	stunden	NN	O	44	dobj
43	zu	zu	PTKZU	O	44	aux
44	arbeiten	arbeiten	VVINF	O	24	xcomp
45	.	.	$.	O	4	punct

1	das	das	ART	O	2	det
2	Unternehmen	unternehmen	NN	O	3	nsubj
3	sagte	sagte	VVFIN	O	0	ROOT
4	,	,	$,	O	3	punct
5	dass	dass	KOUS	O	7	mark
6	es	es	PPER	O	7	nsubj
7	plane	plane	VVFIN	O	3	ccomp
8	,	,	$,	O	7	punct
9	40.000	40.000	CARD	O	10	nummod
10	Menschen	menschen	NN	O	18	nsubj
11	in	in	APPR	O	12	case
12	Läden	läden	NN	O	18	nmod
13	und	und	KON	O	12	cc
14	Vertriebszentren	vertriebszentren	NN	O	12	conj
15	im	im	APPRART	O	17	amod
16	ganzen	ganzen	ADJA	O	17	amod
17	Land	land	NN	O	18	dobj
18	einzustellen	einzustellen	VVIZU	O	7	xcomp
19	.	.	$.	O	3	punct
20	in	in	APPR	O	22	case
21	der	der	ART	O	22	det
22	Weihnachtszeit	weihnachtszeit	NN	O	28	nmod
23	2014	2014	CARD	O	22	appos
24	wurden	wurden	VAFIN	O	28	auxpass
25	noch	noch	ADV	O	28	advmod
26	45.000	45.000	CARD	O	27	amod
27	Arbeitskräfte	arbeitskräfte	NN	O	28	dobj
28	eingestellt	eingestellt	VVPP	O	3	parataxis
29	.	.	$.	O	3	punct

1	die	die	ART	O	3	det
2	meisten	meisten	PIDAT	O	3	amod
3	Jobs	jobs	NN	O	6	nsubj
4	werden	werden	VAFIN	O	6	aux
5	Teilzeitjobs	teilzeitjobs	NN	O	6	nmod
6	sein	sein	VAINF	O	0	ROOT
7	.	.	$.	O	6	punct

1	das	das	ART	O	2	det
2	Unternehmen	unternehmen	NN	O	3	nsubj
3	sagte	sagte	VVFIN	O	0	ROOT
4	,	,	$,	O	3	punct
5	dass	dass	KOUS	O	12	mark
6	es	es	PPER	O	12	nsubj
7	in	in	APPR	O	9	case
8	diesem	diesem	PDAT	O	9	det
9	Monat	monat	NN	O	12	nmod
10	mit	mit	APPR	O	11	case
11	Bewerbungsgesprächen	bewerbungsgesprächen	NN	O	12	nmod
12	beginnen	beginnen	VVINF	O	3	ccomp
13	wird	wird	VAFIN	O	12	aux
14	und	und	KON	O	12	cc
15	die	die	ART	O	16	det
16	Mitarbeiterzahl	mitarbeiterzahl	NN	O	21	dobj
17	von	von	APPR	O	18	case
18	Oktober	oktober	NN	O	21	nmod
19	bis	bis	APPR	O	20	case
20	Dezember	dezember	NN	O	21	nmod
21	steigt	steigt	VVFIN	O	12	conj
22	.	.	$.	O	3	punct

1	während	während	APPR	O	3	case
2	die	die	ART	O	3	det
3	Feiertage	feiertage	NN	O	7	nmod
4	selbst	selbst	ADV	O	5	advmod
5	noch	noch	ADV	O	7	advmod
6	Monate	monate	NN	O	7	nmod
7	entfernt	entfernt	ADJD	O	0	ROOT
8	sind	sind	VAFIN	O	7	cop
9	,	,	$,	O	7	punct
10	rückt	rückt	VVFIN	O	7	nsubj
11	das	das	ART	O	12	det
12	Weihnachtsgeschäft	weihnachtsgeschäft	NN	O	10	dobj
13	näher	näher	PTKVZ	O	10	advmod
14	,	,	$,	O	10	punct
15	und	und	KON	O	10	cc
16	Unternehmen	unternehmen	NN	O	17	nsubj
17	bereiten	bereiten	VVFIN	O	10	conj
18	sich	sich	PRF	O	17	dobj
19	darauf	darauf	PROAV	O	17	advmod
20	vor	vor	PTKVZ	O	17	mark
21	,	,	$,	O	17	punct
22	Zeitarbeiter	zeitarbeiter	NN	O	23	dobj
23	einzustellen	einzustellen	VVIZU	O	17	xcomp
24	,	,	$,	O	17	punct
25	um	um	KOUI	O	26	case
26	Läden	läden	NN	O	29	nmod
27	mit	mit	APPR	O	28	case
28	Mitarbeitern	mitarbeitern	NN	O	29	nmod
29	auszustatten	auszustatten	VVIZU	O	17	xcomp
30	,	,	$,	O	29	punct
31	die	die	PRELS	O	32	det
32	verkaufen	verkaufen	VVINF	O	37	dobj
33	,	,	$,	O	32	punct
34	versenden	versenden	VVINF	O	32	conj
35	und	und	KON	O	32	cc
36	Produkte	produkte	NN	O	32	conj
37	ausliefern	ausliefern	VVINF	O	29	xcomp
38	.	.	$.	O	7	punct

1	Michael	michael	NE	I-PER	3	name
2	J.	j.	NE	I-PER	3	name
3	Fox	fox	NE	I-PER	4	nsubj
4	scherzt	scherzt	VVFIN	O	0	ROOT
5	über	über	APPR	O	8	case
6	sein	sein	PPOSAT	O	8	det
7	``	``	ADJA	O	8	punct
8	Date	date	NN	O	4	nmod
9	''	''	CARD	O	8	punct
10	mit	mit	APPR	O	11	case
11	Prinzessin	prinzessin	NN	O	4	nmod
12	Diana	diana	NE	I-PER	4	dobj

1	die	die	ART	O	2	det
2	Premiere	premiere	NN	O	14	nsubj
3	von	von	APPR	O	5	case
4	``	``	CARD	I-MISC	5	punct
5	Back	back	FM	I-MISC	2	nmod
6	to	to	FM	I-MISC	8	case
7	the	the	FM	I-MISC	8	det
8	Future	future	FM	I-MISC	2	nmod
9	''	''	FM	O	8	punct
10	war	war	VAFIN	O	14	cop
11	beruflich	beruflich	ADJD	O	14	advmod
12	ein	ein	ART	O	14	det
13	großer	großer	ADJA	O	14	amod
14	Moment	moment	NN	O	0	ROOT
15	für	für	APPR	O	18	case
16	Michael	michael	NE	I-PER	18	name
17	J.	j.	NE	I-PER	18	name
18	Fox	fox	NE	I-PER	14	nmod
19	.	.	$.	O	14	punct

1	sie	sie	PPER	O	7	nsubj
2	war	war	VAFIN	O	7	cop
3	auch	auch	ADV	O	7	advmod
4	aus	aus	APPR	O	6	case
5	persönlichen	persönlichen	ADJA	O	6	amod
6	Gründen	gründen	NN	O	7	nmod
7	bemerkenswert	bemerkenswert	ADJD	O	0	ROOT
8	.	.	$.	O	7	punct

1	``	``	XY	O	3	punct
2	Wir	wir	PPER	O	3	nsubj
3	saßen	saßen	VVFIN	O	39	advcl
4	im	im	APPRART	O	5	amod
5	Theater	theater	NN	O	3	dobj
6	warten	warten	VVFIN	O	5	appos
7	auf	auf	APPR	O	9	case
8	die	die	ART	O	9	det
9	Royals	royals	NE	O	3	nmod
10	,	,	$,	O	3	punct
11	und	und	KON	O	3	cc
12	ich	ich	PPER	O	13	nsubj
13	merke	merke	VVFIN	O	3	conj
14	,	,	$,	O	13	punct
15	dass	dass	KOUS	O	20	mark
16	der	der	ART	O	17	det
17	Sitz	sitz	NN	O	20	nsubj
18	neben	neben	APPR	O	19	case
19	mir	mir	PPER	O	20	nmod
20	leer	leer	ADJD	O	13	ccomp
21	ist	ist	VAFIN	O	20	cop
22	,	,	$,	O	3	punct
23	und	und	KON	O	3	cc
24	es	es	PPER	O	28	expl
25	wird	wird	VAFIN	O	28	auxpass
26	mir	mir	PPER	O	28	iobj
27	allmählich	allmählich	ADJD	O	28	advmod
28	klar	klar	ADJD	O	3	conj
29	,	,	$,	O	28	punct
30	dass	dass	KOUS	O	35	mark
31	Prinzessin	prinzessin	NN	O	35	advmod
32	Diana	diana	NE	I-PER	35	nsubj
33	neben	neben	APPR	O	34	case
34	mir	mir	PPER	O	35	nmod
35	sitzen	sitzen	VVINF	O	28	ccomp
36	wird	wird	VAFIN	O	35	auxpass
37	''	''	CARD	O	35	punct
38	,	,	$,	O	3	punct
39	sagte	sagte	VVFIN	O	0	ROOT
40	er	er	PPER	O	39	nsubj
41	in	in	APPR	O	43	case
42	einem	einem	ART	O	43	det
43	Trailer	trailer	NN	O	39	nmod
44	für	für	APPR	O	47	case
45	einen	einen	ART	O	47	det
46	bevorstehenden	bevorstehenden	ADJA	O	47	amod
47	Dokumentarfilm	dokumentarfilm	NN	O	39	nmod
48	``	``	CARD	O	49	punct
49	Back	back	NN	O	39	nsubj
50	in	in	APPR	O	51	case
51	Time	time	FM	O	49	nmod
52	''	''	FM	O	49	punct
53	.	.	$.	O	39	punct

1	der	der	ART	O	2	det
2	Film	film	NN	O	3	nsubj
3	beginnt	beginnt	VVFIN	O	0	ROOT
4	,	,	$,	O	3	punct
5	und	und	KON	O	3	cc
6	es	es	PPER	O	7	nsubj
7	kommt	kommt	VVFIN	O	3	conj
8	mir	mir	PPER	O	7	iobj
9	in	in	APPR	O	11	case
10	den	den	ART	O	11	det
11	Sinn	sinn	NN	O	7	nmod
12	,	,	$,	O	7	punct
13	dass	dass	KOUS	O	22	mark
14	ich	ich	PPER	O	22	nsubj
15	ein	ein	ART	O	17	det
16	simuliertes	simuliertes	ADJA	O	17	amod
17	Gähnen	gähnen	NN	O	22	dobj
18	und	und	KON	O	17	cc
19	eine	eine	ART	O	20	det
20	Armeslänge	armeslänge	NN	O	17	conj
21	davon	davon	PROAV	O	22	advmod
22	entfernt	entfernt	ADJD	O	7	ccomp
23	bin	bin	VAFIN	O	22	aux
24	,	,	$,	O	22	punct
25	mit	mit	APPR	O	27	case
26	der	der	ART	O	27	det
27	Prinzessin	prinzessin	NN	O	34	nmod
28	von	von	APPR	O	29	case
29	Wales	wales	NE	I-LOC	27	nmod
30	bei	bei	APPR	O	32	case
31	einem	einem	ART	O	32	det
32	Date	date	NN	O	34	nmod
33	zu	zu	PTKZU	O	34	aux
34	sein	sein	VAINF	O	22	xcomp
35	.	.	$.	O	3	punct

1	``	``	CARD	O	2	punct
2	Back	back	NN	O	0	ROOT
3	in	in	APPR	O	4	case
4	Time	time	NE	O	2	nmod
5	''	''	CARD	O	2	punct
6	,	,	$,	O	2	punct
7	eine	eine	ART	O	8	det
8	Dokumentation	dokumentation	NN	O	2	conj
9	über	über	APPR	O	11	case
10	``	``	CARD	I-MISC	11	punct
11	Back	back	FM	I-MISC	8	nmod
12	to	to	FM	I-MISC	14	case
13	the	the	FM	I-MISC	14	det
14	Future	future	FM	I-MISC	11	nmod
15	''	''	FM	O	14	punct
16	,	,	$,	O	2	punct
17	präsentiert	präsentiert	VVFIN	O	18	amod
18	Interviews	interviews	NN	O	2	conj
19	mit	mit	APPR	O	20	case
20	Fox	fox	NE	I-PER	18	nmod
21	,	,	$,	O	20	punct
22	Lea	lea	NE	I-PER	23	name
23	Thompson	thompson	NE	I-PER	20	conj
24	und	und	KON	O	20	cc
25	Christopher	christopher	NE	I-PER	26	name
26	Lloyd	lloyd	NE	I-PER	20	conj
27	,	,	$,	O	2	punct
28	sowie	sowie	KON	O	2	cc
29	mit	mit	APPR	O	30	case
30	Regisseur	regisseur	NN	O	2	conj
31	Robert	robert	NE	I-PER	32	name
32	Zemeckis	zemeckis	NE	I-PER	30	appos
33	und	und	KON	O	30	cc
34	dem	dem	ART	O	35	det
35	Produzenten	produzenten	NN	O	30	conj
36	Steven	steven	NE	I-PER	37	name
37	Spielberg	spielberg	NE	I-PER	35	appos
38	.	.	$.	O	2	punct

1	``	``	XY	O	2	punct
2	Back	back	FM	O	11	nsubj
3	for	for	FM	O	5	case
4	the	the	FM	O	5	det
5	Future	future	FM	O	2	nmod
6	''	''	FM	O	2	punct
7	hatte	hatte	VAFIN	O	11	aux
8	vor	vor	APPR	O	10	case
9	30	30	CARD	O	10	nummod
10	Jahren	jahren	NN	O	11	nmod
11	Premiere	premiere	NN	O	0	ROOT
12	.	.	$.	O	11	punct

1	``	``	XY	O	0	ROOT
2	Es	es	PPER	O	1	root
3	ist	ist	VAFIN	O	2	root
4	für	für	APPR	O	5	case
5	mich	mich	PPER	O	3	nmod
6	wirklich	wirklich	ADJD	O	5	dep
7	''	''	VVFIN	O	6	punct
8	,	,	$,	O	9	punct
9	sagte	sagte	VVFIN	O	6	appos
10	Spielberg	spielberg	NE	I-PER	9	nsubj
11	,	,	$,	O	9	punct
12	``	``	CARD	O	13	punct
13	unstrittig	unstrittig	ADJD	O	9	appos
14	der	der	ART	O	16	det
15	größte	größte	ADJA	O	16	amod
16	Zeitreise-Film	zeitreise-film	NN	O	13	det
17	,	,	$,	O	16	punct
18	der	der	ART	O	20	nsubjpass
19	jemals	jemals	ADV	O	20	advmod
20	gedreht	gedreht	VVPP	O	16	acl
21	wurde	wurde	VAFIN	O	20	auxpass
22	''	''	CARD	O	20	punct
23	.	.	$.	O	6	punct

1	``	``	CARD	O	2	punct
2	Back	back	NN	O	18	nsubjpass
3	in	in	APPR	O	4	case
4	Time	time	NE	O	2	nmod
5	''	''	VVINF	O	2	punct
6	wird	wird	VAFIN	O	18	auxpass
7	auf	auf	APPR	O	8	case
8	VOD	vod	NE	I-ORG	18	nmod
9	,	,	$,	O	8	punct
10	DVD	dvd	NE	I-ORG	8	conj
11	und	und	KON	O	8	cc
12	in	in	APPR	O	14	case
13	ausgewählten	ausgewählten	ADJA	O	14	amod
14	Kinos	kinos	NN	O	15	nmod
15	im	im	APPRART	O	16	amod
16	Oktober	oktober	NN	O	8	conj
17	zu	zu	PTKZU	O	18	aux
18	sehen	sehen	VVINF	O	0	ROOT
19	sein	sein	VAINF	O	18	auxpass
20	.	.	$.	O	18	punct

1	UN-Chef	un-chef	NN	I-MISC	2	nsubj
2	sagt	sagt	VVFIN	O	0	ROOT
3	,	,	$,	O	2	punct
4	es	es	PPER	O	5	expl
5	gibt	gibt	VVFIN	O	2	ccomp
6	keine	keine	PIAT	O	8	neg
7	militärische	militärische	ADJA	O	8	amod
8	Lösung	lösung	NN	O	5	nsubj
9	in	in	APPR	O	10	case
10	Syrien	syrien	NE	I-LOC	5	nmod

1	Generalsekretär	generalsekretär	NN	O	2	nsubj
2	Ban	ban	NE	I-PER	0	ROOT
3	Ki-Moon	ki-moon	NE	I-PER	4	amod
4	sagt	sagt	VVFIN	O	2	dobj
5	,	,	$,	O	2	punct
6	seine	seine	PPOSAT	O	7	nmod:poss
7	Antwort	antwort	NN	O	15	nsubj
8	auf	auf	APPR	O	12	case
9	Russlands	russlands	NE	I-LOC	12	amod
10	verstärkte	verstärkte	ADJA	O	12	amod
11	militärische	militärische	ADJA	O	12	amod
12	Unterstützung	unterstützung	NN	O	7	nmod
13	für	für	APPR	O	14	case
14	Syrien	syrien	NE	I-LOC	12	nmod
15	ist	ist	VAFIN	O	2	conj
16	:	:	$.	O	15	punct
17	``	``	CARD	O	19	punct
18	Es	es	PPER	O	19	expl
19	gibt	gibt	VVFIN	O	15	parataxis
20	keine	keine	PIAT	O	22	neg
21	militärische	militärische	ADJA	O	22	amod
22	Lösung	lösung	NN	O	19	dobj
23	''	''	APPR	O	22	punct
24	des	des	ART	O	29	det
25	fast	fast	ADV	O	26	advmod
26	fünf	fünf	CARD	O	27	nummod
27	Jahre	jahre	NN	O	28	nmod
28	dauernden	dauernden	ADJA	O	29	amod
29	Konflikts	konflikts	NN	O	22	det
30	,	,	$,	O	22	punct
31	und	und	KON	O	22	cc
32	mehr	mehr	PIAT	O	33	det
33	Waffen	waffen	NN	O	43	nsubj
34	werden	werden	VAFIN	O	43	aux
35	Gewalt	gewalt	NN	O	43	dobj
36	und	und	KON	O	35	cc
37	Elend	elend	NN	O	35	conj
38	für	für	APPR	O	39	case
39	Millionen	millionen	NN	O	35	nmod
40	von	von	APPR	O	41	case
41	Menschen	menschen	NN	O	39	nmod
42	nur	nur	ADV	O	43	advmod
43	verschlimmern	verschlimmern	VVINF	O	22	conj
44	.	.	$.	O	2	punct

1	der	der	ART	O	2	det
2	UN-Chef	un-chef	NN	I-MISC	3	nsubj
3	fordert	fordert	VVFIN	O	0	ROOT
4	erneut	erneut	ADJD	O	3	advmod
5	alle	alle	PIDAT	O	6	det
6	Parteien	parteien	NN	O	3	dobj
7	,	,	$,	O	3	punct
8	einschließlich	einschließlich	APPR	O	3	conj
9	des	des	ART	O	10	det
10	geteilten	geteilten	ADJA	O	8	det
11	UN-Sicherheitsrats	un-sicherheitsrats	NN	I-ORG	10	appos
12	,	,	$,	O	8	punct
13	auf	auf	PTKVZ	O	8	mark
14	,	,	$,	O	8	punct
15	sich	sich	PRF	O	17	dobj
16	zu	zu	PTKZU	O	17	aux
17	vereinen	vereinen	VVINF	O	8	xcomp
18	und	und	KON	O	17	cc
19	integrative	integrative	ADJA	O	20	amod
20	Verhandlungen	verhandlungen	NN	O	27	dobj
21	zum	zum	PTKZU	O	22	amod
22	Finden	finden	VVINF	O	20	det
23	einer	einer	ART	O	25	det
24	politischen	politischen	ADJA	O	25	amod
25	Lösung	lösung	NN	O	22	det
26	zu	zu	PTKZU	O	27	aux
27	unterstützen	unterstützen	VVINF	O	17	conj
28	.	.	$.	O	3	punct

1	Ban	ban	NE	I-PER	2	nsubj
2	sagte	sagte	VVFIN	O	0	ROOT
3	einer	einer	ART	O	5	det
4	Pressekonferenz	pressekonferenz	NN	O	5	amod
5	am	am	APPRART	O	2	iobj
6	Mittwoch	mittwoch	NN	O	5	det
7	,	,	$,	O	2	punct
8	dass	dass	KOUS	O	10	mark
9	er	er	PPER	O	10	nsubj
10	plant	plant	VVFIN	O	2	ccomp
11	,	,	$,	O	10	punct
12	die	die	ART	O	13	det
13	Außenminister	außenminister	NN	O	42	dobj
14	der	der	ART	O	17	det
15	fünf	fünf	CARD	O	17	nummod
16	ständigen	ständigen	ADJA	O	17	amod
17	Mitglieds-Nationen	mitglieds-nationen	NN	O	13	det
18	des	des	ART	O	21	det
19	Rates	rates	NN	O	21	name
20	-	-	$[	O	21	punct
21	USA	usa	NE	I-LOC	17	det
22	,	,	$,	O	13	punct
23	Russland	russland	NE	I-LOC	13	conj
24	,	,	$,	O	13	punct
25	China	china	NE	I-LOC	13	conj
26	,	,	$,	O	13	punct
27	Großbritannien	großbritannien	NE	I-LOC	13	conj
28	und	und	KON	O	13	cc
29	Frankreich	frankreich	NE	I-LOC	31	name
30	-	-	$[	O	31	punct
31	am	am	APPRART	O	13	conj
32	Rande	rande	NN	O	42	aux
33	der	der	ART	O	34	det
34	Ministersitzung	ministersitzung	NN	O	42	nsubj
35	der	der	ART	O	36	det
36	Generalversammlung	generalversammlung	NN	O	34	det
37	noch	noch	ADV	O	42	advmod
38	in	in	APPR	O	40	case
39	diesem	diesem	PDAT	O	40	det
40	Monat	monat	NN	O	42	nmod
41	zu	zu	PTKZU	O	42	aux
42	treffen	treffen	VVINF	O	10	xcomp
43	,	,	$,	O	10	punct
44	um	um	KOUI	O	46	case
45	die	die	ART	O	46	det
46	Lage	lage	NN	O	50	nmod
47	in	in	APPR	O	48	case
48	Syrien	syrien	NE	I-LOC	46	nmod
49	zu	zu	PTKZU	O	50	aux
50	diskutieren	diskutieren	VVINF	O	10	xcomp
51	.	.	$.	O	2	punct

1	er	er	PPER	O	2	nsubj
2	bedauerte	bedauerte	VVFIN	O	0	ROOT
3	,	,	$,	O	2	punct
4	dass	dass	KOUS	O	21	mark
5	die	die	ART	O	8	det
6	Aufspaltungen	aufspaltungen	NN	O	8	amod
7	im	im	APPRART	O	8	amod
8	Rat	rat	NN	O	21	nsubj
9	und	und	KON	O	8	cc
10	innerhalb	innerhalb	APPR	O	13	case
11	des	des	ART	O	13	det
12	syrischen	syrischen	ADJA	O	13	amod
13	Volkes	volkes	NN	O	8	conj
14	und	und	KON	O	13	cc
15	der	der	ART	O	16	det
16	Regionalmächte	regionalmächte	NN	O	13	conj
17	``	``	CARD	O	21	aux
18	diese	diese	PDAT	O	19	det
19	Situation	situation	NN	O	21	dobj
20	unlösbar	unlösbar	ADJD	O	21	xcomp
21	machen	machen	VVINF	O	2	ccomp
22	''	''	VVFIN	O	2	punct
23	.	.	$.	O	2	punct

1	Ban	ban	NE	I-PER	2	nsubj
2	forderte	forderte	VVFIN	O	0	ROOT
3	die	die	ART	O	6	det
4	fünf	fünf	CARD	O	6	nummod
5	ständigen	ständigen	ADJA	O	6	amod
6	Mitglieder	mitglieder	NN	O	2	dobj
7	auf	auf	PTKVZ	O	2	mark
8	,	,	$,	O	2	punct
9	bei	bei	APPR	O	11	case
10	der	der	ART	O	11	det
11	Bewältigung	bewältigung	NN	O	22	nmod
12	der	der	ART	O	13	det
13	Krise	krise	NN	O	11	det
14	in	in	APPR	O	15	case
15	Syrien	syrien	NE	I-LOC	11	nmod
16	die	die	ART	O	18	det
17	gleiche	gleiche	ADJA	O	18	amod
18	Solidarität	solidarität	NN	O	22	dobj
19	und	und	KON	O	18	cc
20	Einheit	einheit	NN	O	18	conj
21	zu	zu	PTKZU	O	22	aux
22	zeigen	zeigen	VVINF	O	2	xcomp
23	,	,	$,	O	22	punct
24	die	die	PRELS	O	35	dobj
25	sie	sie	PPER	O	35	nsubj
26	bei	bei	APPR	O	28	case
27	der	der	ART	O	28	det
28	Erreichung	erreichung	NN	O	35	nmod
29	eines	eines	ART	O	31	det
30	nuklearen	nuklearen	ADJA	O	31	amod
31	Deals	deals	NN	O	28	det
32	mit	mit	APPR	O	34	case
33	dem	dem	ART	O	34	det
34	Iran	iran	NE	O	28	nmod
35	bewiesen	bewiesen	VVPP	O	22	acl
36	haben	haben	VAFIN	O	35	aux
37	.	.	$.	O	2	punct

1	8	8	CARD	O	2	nummod
2	Umfragewerte	umfragewerte	NN	O	12	nsubj
3	,	,	$,	O	2	punct
4	die	die	PRELS	O	5	nsubj
5	zeigen	zeigen	VVINF	O	2	acl
6	,	,	$,	O	5	punct
7	dass	dass	KOUS	O	12	mark
8	Donald	donald	NE	I-PER	9	name
9	Trump	trump	NE	I-PER	12	dobj
10	ernst	ernst	ADJD	O	12	nsubj
11	zu	zu	PTKZU	O	12	aux
12	nehmen	nehmen	VVINF	O	0	ROOT
13	ist	ist	VAFIN	O	12	cop
14	.	.	$.	O	12	punct

1	einige	einige	PIAT	O	3	nsubj
2	haben	haben	VAFIN	O	3	aux
3	versucht	versucht	VVPP	O	0	ROOT
4	,	,	$,	O	3	punct
5	ihn	ihn	PPER	O	9	dobj
6	als	als	APPR	O	7	case
7	Flop	flop	NN	O	9	nmod
8	zu	zu	PTKZU	O	9	aux
9	brandmarken	brandmarken	VVINF	O	3	xcomp
10	.	.	$.	O	3	punct

1	andere	andere	PIS	O	7	nsubj
2	haben	haben	VAFIN	O	7	aux
3	ihn	ihn	PPER	O	7	dobj
4	als	als	APPR	O	6	case
5	einen	einen	ART	O	6	det
6	Witz	witz	NN	O	7	nmod
7	abgetan	abgetan	VVPP	O	0	ROOT
8	.	.	$.	O	7	punct

1	und	und	KON	O	3	cc
2	manche	manche	PIS	O	3	det
3	warten	warten	VVFIN	O	0	ROOT
4	auf	auf	APPR	O	6	case
5	einen	einen	ART	O	6	det
6	Zusammenbruch	zusammenbruch	NN	O	3	nmod
7	.	.	$.	O	3	punct

1	aber	aber	ADV	O	7	advmod
2	egal	egal	ADV	O	7	advmod
3	,	,	$,	O	7	punct
4	wie	wie	PWAV	O	6	case
5	einige	einige	PIAT	O	6	det
6	Republikaner	republikaner	NN	O	7	nmod
7	versuchen	versuchen	VVINF	O	0	ROOT
8	,	,	$,	O	7	punct
9	Donald	donald	NE	I-PER	10	name
10	Trump	trump	NE	I-PER	20	dobj
11	von	von	APPR	O	14	case
12	den	den	ART	O	14	det
13	oberen	oberen	ADJA	O	14	amod
14	Rängen	rängen	NN	O	10	nmod
15	bei	bei	APPR	O	16	case
16	Umfragen	umfragen	NN	O	14	nmod
17	nach	nach	APPR	O	18	case
18	unten	unten	ADV	O	20	advmod
19	zu	zu	PTKZU	O	20	aux
20	ziehen	ziehen	VVINF	O	7	xcomp
21	,	,	$,	O	7	punct
22	es	es	PPER	O	23	nsubj
23	hat	hat	VAFIN	O	7	parataxis
24	(	(	CARD	O	25	punct
25	noch	noch	ADV	O	23	advmod
26	)	)	CARD	O	25	punct
27	nicht	nicht	PTKNEG	O	28	neg
28	funktioniert	funktioniert	VVFIN	O	23	dobj
29	.	.	$.	O	7	punct

1	zehn	zehn	CARD	O	7	nsubj
2	der	der	ART	O	4	det
3	letzten	letzten	ADJA	O	4	amod
4	elf	elf	CARD	O	1	det
5	nationalen	nationalen	ADJA	O	6	amod
6	Umfragen	umfragen	NN	O	4	det
7	zeigten	zeigten	VVFIN	O	0	ROOT
8	Donald	donald	NE	I-PER	9	name
9	Trump	trump	NE	I-PER	12	det
10	im	im	APPRART	O	12	amod
11	zweistelligen	zweistelligen	ADJA	O	12	amod
12	Bereich	bereich	NN	O	7	dobj
13	führen	führen	VVINF	O	7	xcomp
14	,	,	$,	O	7	punct
15	und	und	KON	O	7	cc
16	einige	einige	PIAT	O	17	det
17	beginnen	beginnen	VVINF	O	7	conj
18	,	,	$,	O	17	punct
19	sich	sich	PRF	O	22	dobj
20	ernsthaft	ernsthaft	ADJD	O	22	advmod
21	zu	zu	PTKZU	O	22	aux
22	fragen	fragen	VVINF	O	17	acl
23	,	,	$,	O	17	punct
24	was	was	PWS	O	33	dobj
25	es	es	PPER	O	33	nsubj
26	für	für	APPR	O	28	case
27	die	die	ART	O	28	det
28	Chancen	chancen	NN	O	33	nmod
29	der	der	ART	O	30	det
30	Nominierung	nominierung	NN	O	28	det
31	des	des	ART	O	32	det
32	Immobilien-Moguls	immobilien-moguls	NN	O	30	det
33	bedeutet	bedeutet	VVFIN	O	17	acl
34	.	.	$.	O	7	punct

1	natürlich	natürlich	ADV	O	6	advmod
2	ist	ist	VAFIN	O	6	cop
3	es	es	PPER	O	6	nsubj
4	noch	noch	ADV	O	6	advmod
5	zu	zu	PTKA	O	6	advmod
6	früh	früh	ADJD	O	0	ROOT
7	in	in	APPR	O	9	case
8	der	der	ART	O	9	det
9	Wahlperiode	wahlperiode	NN	O	6	nmod
10	.	.	$.	O	6	punct

1	keiner	keiner	PIS	O	2	advmod
2	behauptet	behauptet	VVFIN	O	0	ROOT
3	,	,	$,	O	2	punct
4	dass	dass	KOUS	O	10	mark
5	Trump	trump	NE	O	10	nsubj
6	wahrscheinlich	wahrscheinlich	ADJD	O	10	advmod
7	die	die	ART	O	9	det
8	republikanische	republikanische	ADJA	I-MISC	9	amod
9	Nominierung	nominierung	NN	O	10	dobj
10	gewinnen	gewinnen	VVINF	O	2	ccomp
11	wird	wird	VAFIN	O	10	aux
12	.	.	$.	O	2	punct

1	Experten	experten	NN	O	2	nsubj
2	betonen	betonen	VVFIN	O	0	ROOT
3	,	,	$,	O	2	punct
4	dass	dass	KOUS	O	2	conj
5	zu	zu	APPR	O	7	case
6	dieser	dieser	PDAT	O	7	det
7	Zeit	zeit	NN	O	4	nmod
8	im	im	APPRART	O	9	amod
9	Jahr	jahr	NN	O	11	nmod
10	2011	2011	CARD	O	9	nmod
11	Rick	rick	NE	I-PER	13	amod
12	Perrys	perrys	NE	I-PER	13	amod
13	Führung	führung	NN	O	7	det
14	an	a	APPR	O	16	case
15	den	den	ART	O	16	det
16	aufsteigenden	aufsteigenden	ADJA	O	19	nmod
17	Herman	herman	NE	I-PER	18	name
18	Cain	cain	NE	I-PER	19	nsubjpass
19	abgegeben	abgegeben	VVPP	O	13	acl
20	wurde	wurde	VAFIN	O	19	auxpass
21	,	,	$,	O	19	punct
22	von	von	APPR	O	23	case
23	denen	denen	PRELS	O	32	nmod
24	keiner	keiner	PIS	O	32	nsubj
25	auch	auch	ADV	O	26	advmod
26	nur	nur	ADV	O	32	advmod
27	einen	einen	ART	O	28	det
28	Staat	staat	NN	O	32	dobj
29	in	in	APPR	O	31	case
30	dem	dem	ART	O	31	det
31	Nominierungsprozess	nominierungsprozess	NN	O	32	nmod
32	gewann	gewann	VVFIN	O	19	parataxis
33	.	.	$.	O	2	punct

1	und	und	KON	O	3	cc
2	es	es	PPER	O	3	nsubj
3	gibt	gibt	VVFIN	O	0	ROOT
4	viele	viele	PIDAT	O	5	amod
5	Gründe	gründe	NN	O	3	dobj
6	,	,	$,	O	3	punct
7	warum	warum	PWAV	O	14	mark
8	er	er	PPER	O	14	nsubj
9	in	in	APPR	O	12	case
10	einer	einer	ART	O	12	det
11	allgemeinen	allgemeinen	ADJA	O	12	amod
12	Wahl	wahl	NN	O	14	nmod
13	zu	zu	PTKZU	O	14	aux
14	kämpfen	kämpfen	VVINF	O	3	advcl
15	hätte	hätte	VAFIN	O	14	aux
16	.	.	$.	O	3	punct

1	aber	aber	ADV	O	2	advmod
2	Außenseitergruppen	außenseitergruppen	NN	O	0	ROOT
3	wie	wie	KOKOM	O	5	case
4	Jeb	jeb	NE	I-PER	5	amod
5	Bushs	bushs	NE	I-PER	2	nmod
6	Super	super	NE	O	7	amod
7	PAC	pac	NE	I-ORG	5	appos
8	und	und	KON	O	7	cc
9	die	die	ART	O	12	det
10	konservative	konservative	ADJA	O	12	amod
11	Wirtschaftsgruppe	wirtschaftsgruppe	NN	O	12	name
12	Club	club	NN	O	7	conj
13	for	for	FM	O	14	case
14	Growth	growth	FM	O	15	nmod
15	erkennen	erkennen	VVINF	O	2	xcomp
16	jetzt	jetzt	ADV	O	15	advmod
17	Trumps	trumps	NN	O	18	amod
18	Durchhaltevermögen	durchhaltevermögen	NN	O	15	nsubj
19	und	und	KON	O	18	cc
20	beginnen	beginnen	VVFIN	O	18	conj
21	,	,	$,	O	15	punct
22	ihre	ihre	PPOSAT	O	23	det
23	Dollar	dollar	NN	O	24	dobj
24	fließen	fließen	VVINF	O	26	xcomp
25	zu	zu	PTKZU	O	26	aux
26	lassen	lassen	VVINF	O	15	xcomp
27	,	,	$,	O	26	punct
28	um	um	KOUI	O	31	mark
29	ihn	ihn	PPER	O	31	dobj
30	zu	zu	PTKZU	O	31	aux
31	stürzen	stürzen	VVINF	O	26	advcl
32	.	.	$.	O	2	punct

1	hier	hier	ADV	O	5	advmod
2	sind	sind	VAFIN	O	5	cop
3	einige	einige	PIAT	O	5	det
4	aktuelle	aktuelle	ADJA	O	5	amod
5	Umfragewerte	umfragewerte	NN	O	0	ROOT
6	,	,	$,	O	5	punct
7	die	die	ART	O	9	nsubj
8	darauf	darauf	PROAV	O	9	advmod
9	hindeuten	hindeuten	VVINF	O	5	acl
10	,	,	$,	O	9	punct
11	dass	dass	KOUS	O	18	mark
12	der	der	ART	O	13	det
13	Immobilien-Mogul	immobilien-mogul	NN	O	18	nsubj
14	nicht	nicht	PTKNEG	O	15	neg
15	nur	nur	ADV	O	18	advmod
16	eine	eine	ART	O	18	det
17	vorübergehende	vorübergehende	ADJA	O	18	amod
18	Phase	phase	NN	O	9	ccomp
19	ist	ist	VAFIN	O	18	cop
20	:	:	$.	O	5	punct

1	Trumps	trumps	NE	O	2	amod
2	Beliebtheitswerte	beliebtheitswerte	NN	O	8	nsubj
3	haben	haben	VAFIN	O	8	aux
4	sich	sich	PRF	O	8	dobj
5	um	um	APPR	O	7	case
6	180	180	CARD	O	7	nummod
7	Grad	grad	NN	O	8	nmod
8	gedreht	gedreht	VVPP	O	0	ROOT
9	.	.	$.	O	8	punct

1	kurz	kurz	ADJD	O	2	advmod
2	bevor	bevor	KOUS	O	9	mark
3	Donald	donald	NE	I-PER	4	name
4	Trump	trump	NE	I-PER	9	nsubj
5	seine	seine	PPOSAT	O	6	det
6	Kandidatur	kandidatur	NN	O	9	dobj
7	Mitte	mitte	NN	O	8	nmod
8	Juni	juni	NN	O	9	nmod
9	ankündigte	ankündigte	VVFIN	O	11	advcl
10	,	,	$,	O	11	punct
11	zeigte	zeigte	VVFIN	O	0	ROOT
12	eine	eine	ART	O	13	det
13	Umfrage	umfrage	NN	O	11	nsubj
14	der	der	ART	O	15	det
15	Monmouth-University	monmouth-university	NN	I-MISC	13	det
16	,	,	$,	O	11	punct
17	dass	dass	KOUS	O	26	mark
18	nur	nur	ADV	O	19	advmod
19	zwei	zwei	CARD	O	22	nummod
20	von	von	APPR	O	21	case
21	zehn	zehn	CARD	O	22	nmod
22	Republikanern	republikanern	NN	O	26	nsubj
23	den	den	ART	O	24	det
24	Immobilien-Mogul	immobilien-mogul	NN	O	26	dobj
25	positiv	positiv	ADJD	O	26	advmod
26	sahen	sahen	VVFIN	O	11	ccomp
27	.	.	$.	O	11	punct

1	bis	bis	APPR	O	3	case
2	Mitte	mitte	NN	O	3	nmod
3	Juli	juli	NN	O	7	nmod
4	waren	waren	VAFIN	O	7	cop
5	es	es	PPER	O	7	nsubj
6	40	40	CARD	O	7	nummod
7	Prozent	prozent	NN	O	0	ROOT
8	.	.	$.	O	7	punct

1	Anfang	anfang	NN	O	2	compound
2	August	august	NN	O	6	nmod
3	waren	waren	VAFIN	O	6	cop
4	es	es	PPER	O	6	nsubj
5	52	52	CARD	O	6	nummod
6	Prozent	prozent	NN	O	0	ROOT
7	.	.	$.	O	6	punct

1	jetzt	jetzt	ADV	O	2	advmod
2	haben	haben	VAFIN	O	0	ROOT
3	sechs	sechs	CARD	O	2	root
4	von	von	APPR	O	6	case
5	10	10	CARD	O	6	nummod
6	Republikanern	republikanern	NN	O	3	nmod
7	eine	eine	ART	O	9	det
8	positive	positive	ADJA	O	9	amod
9	Ansicht	ansicht	NN	O	3	dobj
10	von	von	APPR	O	12	case
11	Donald	donald	NE	I-PER	12	name
12	Trump	trump	NE	I-PER	9	nmod
13	.	.	$.	O	3	punct

1	etwa	etwa	ADV	O	2	advmod
2	drei	drei	CARD	O	5	advmod
3	von	von	APPR	O	4	case
4	zehn	zehn	CARD	O	5	nmod
5	sagen	sagen	VVINF	O	0	ROOT
6	,	,	$,	O	5	punct
7	dass	dass	KOUS	O	12	mark
8	sie	sie	PPER	O	12	nsubj
9	eine	eine	ART	O	11	det
10	negative	negative	ADJA	O	11	amod
11	Meinung	meinung	NN	O	12	dobj
12	haben	haben	VAFIN	O	5	ccomp
13	.	.	$.	O	5	punct

1	und	und	KON	O	3	case
2	diese	diese	PDAT	O	3	det
3	Zahlen	zahlen	NN	O	4	nmod
4	halten	halten	VVFIN	O	0	ROOT
5	sich	sich	PRF	O	4	dobj
6	in	in	APPR	O	8	case
7	frühen	frühen	ADJA	O	8	amod
8	Staaten	staaten	NN	O	4	nmod
9	.	.	$.	O	4	punct

1	eine	eine	ART	O	2	det
2	Quinnipiac-Abstimmung	quinnipiac-abstimmung	NN	O	8	nsubj
3	in	in	APPR	O	4	case
4	Iowa	iowa	NE	I-LOC	2	nmod
5	hat	hat	VAFIN	O	8	aux
6	letzte	letzte	ADJA	O	7	amod
7	Woche	woche	NN	O	8	nmod
8	festgestellt	festgestellt	VVPP	O	0	ROOT
9	,	,	$,	O	8	punct
10	dass	dass	KOUS	O	20	mark
11	60	60	CARD	O	12	nummod
12	Prozent	prozent	NN	O	20	nsubj
13	der	der	ART	O	14	det
14	Republikaner	republikaner	NN	O	12	det
15	eine	eine	ART	O	17	det
16	gute	gute	ADJA	O	17	amod
17	Meinung	meinung	NN	O	20	dobj
18	von	von	APPR	O	19	case
19	Trump	trump	NE	O	17	nmod
20	haben	haben	VAFIN	O	8	ccomp
21	.	.	$.	O	8	punct

1	zwei	zwei	CARD	O	2	nummod
2	Drittel	drittel	NN	O	0	ROOT
3	der	der	ART	O	5	det
4	GOP-Wähler	gop-wähler	NN	I-MISC	5	amod
5	GOP	gop	NE	I-ORG	2	det
6	wären	wären	VAFIN	O	2	acl
7	glücklich	glücklich	ADJD	O	6	advmod
8	mit	mit	APPR	O	9	case
9	Trump	trump	NE	O	7	nmod
10	als	als	APPR	O	11	case
11	Kandidaten	kandidaten	NN	O	9	nmod
12	.	.	$.	O	2	punct

1	in	in	APPR	O	3	case
2	einer	einer	ART	O	3	det
3	Umfrage	umfrage	NN	O	10	nmod
4	von	von	APPR	O	5	case
5	CNN	cnn	NE	I-ORG	3	nmod
6	/	/	$[	O	5	punct
7	ORC	orc	NE	I-ORG	5	conj
8	letzte	letzte	ADJA	O	9	amod
9	Woche	woche	NN	O	10	nmod
10	sagten	sagten	VVFIN	O	0	ROOT
11	67	67	CARD	O	12	nummod
12	Prozent	prozent	NN	O	10	nsubj
13	der	der	ART	O	14	det
14	Republikaner	republikaner	NN	O	12	det
15	,	,	$,	O	10	punct
16	sie	sie	PPER	O	20	nsubj
17	wären	wären	VAFIN	O	20	cop
18	entweder	entweder	KON	O	20	advmod
19	``	``	PPER	O	20	punct
20	begeistert	begeistert	ADJD	O	10	conj
21	''	''	CARD	O	20	punct
22	oder	oder	KON	O	20	cc
23	``	``	CARD	O	24	punct
24	zufrieden	zufrieden	ADJD	O	20	conj
25	''	''	CARD	O	24	punct
26	,	,	$,	O	10	punct
27	wenn	wenn	KOUS	O	29	mark
28	Trump	trump	NE	O	29	nsubjpass
29	nominiert	nominiert	VVPP	O	10	advcl
30	würde	würde	VAFIN	O	29	auxpass
31	.	.	$.	O	10	punct

1	nur	nur	ADV	O	2	advmod
2	zwei	zwei	CARD	O	0	ROOT
3	von	von	APPR	O	5	case
4	10	10	CARD	O	5	nummod
5	sagen	sagen	VVINF	O	2	nmod
6	,	,	$,	O	2	punct
7	sie	sie	PPER	O	10	nsubj
8	wären	wären	VAFIN	O	10	punct
9	``	``	CARD	O	10	punct
10	verärgert	verärgert	VVPP	O	2	parataxis
11	''	''	VVFIN	O	10	punct
12	,	,	$,	O	10	punct
13	wenn	wenn	KOUS	O	17	mark
14	er	er	PPER	O	17	nsubj
15	der	der	ART	O	16	det
16	Kandidat	kandidat	NN	O	17	iobj
17	wäre	wäre	VAFIN	O	10	advcl
18	.	.	$.	O	2	punct

1	nur	nur	ADV	O	3	advmod
2	Ben	ben	NE	I-PER	3	name
3	Carson	carson	NE	I-PER	0	ROOT
4	schafft	schafft	VVFIN	O	3	parataxis
5	ungefähr	ungefähr	ADJD	O	4	advmod
6	die	die	ART	O	8	det
7	gleiche	gleiche	ADJA	O	8	amod
8	Begeisterung	begeisterung	NN	O	4	dobj
9	wie	wie	KOKOM	O	10	case
10	Trump	trump	NE	I-PER	8	nmod
11	(	(	CARD	O	14	punct
12	43	43	CARD	O	13	nummod
13	Prozent	prozent	NN	O	14	dobj
14	sagen	sagen	VVINF	O	10	appos
15	,	,	$,	O	14	punct
16	sie	sie	PPER	O	19	nsubj
17	wären	wären	VAFIN	O	19	cop
18	``	``	CARD	O	19	punct
19	begeistert	begeistert	ADJD	O	14	conj
20	''	''	CARD	O	19	punct
21	vs.	vs.	NN	O	19	appos
22	40	40	CARD	O	23	nummod
23	Prozent	prozent	NN	O	21	dobj
24	,	,	$,	O	23	punct
25	die	die	PRELS	O	30	nsubj
26	das	das	ART	O	27	det
27	gleiche	gleiche	ADJA	O	30	dobj
28	über	über	APPR	O	29	case
29	Trump	trump	NE	O	30	nmod
30	sagen	sagen	VVINF	O	23	acl
31	)	)	VVFIN	O	14	punct
32	.	.	$.	O	3	punct

1	der	der	ART	O	2	det
2	nächste	nächste	ADJA	O	5	nsubj
3	in	in	APPR	O	4	case
4	Sachen	sachen	NN	O	2	nmod
5	Begeisterung	begeisterung	NN	O	0	ROOT
6	?	?	$.	O	5	punct

1	Marco	marco	NE	I-PER	2	name
2	Rubio	rubio	NE	I-PER	0	ROOT
3	mit	mit	APPR	O	6	case
4	nur	nur	ADV	O	5	advmod
5	21	21	CARD	O	6	nummod
6	Prozent	prozent	NN	O	2	nmod
7	.	.	$.	O	2	punct

1	auf	auf	APPR	O	4	case
2	der	der	ART	O	4	det
3	anderen	anderen	ADJA	O	4	amod
4	Seite	seite	NN	O	5	nmod
5	sagen	sagen	VVFIN	O	0	ROOT
6	47	47	CARD	O	7	nummod
7	Prozent	prozent	NN	O	5	nsubj
8	der	der	ART	O	10	det
9	republikanischen	republikanischen	ADJA	I-MISC	10	amod
10	Wähler	wähler	NN	O	7	det
11	,	,	$,	O	5	punct
12	dass	dass	KOUS	O	21	mark
13	sie	sie	PPER	O	21	nsubj
14	``	``	ADJD	O	15	punct
15	unzufrieden	unzufrieden	ADJD	O	21	nsubj
16	''	''	CARD	O	15	punct
17	oder	oder	KON	O	15	cc
18	``	``	CARD	O	19	punct
19	verärgert	verärgert	VVPP	O	15	conj
20	''	''	VVIMP	O	19	punct
21	wären	wären	VAFIN	O	5	ccomp
22	,	,	$,	O	21	punct
23	wenn	wenn	KOUS	O	21	case
24	Jeb	jeb	NE	I-PER	25	amod
25	Bush	bush	NE	I-PER	23	appos
26	,	,	$,	O	25	punct
27	der	der	ART	O	28	det
28	Favorit	favorit	NN	O	25	appos
29	des	des	ART	O	30	det
30	Establishments	establishments	NN	O	28	det
31	,	,	$,	O	28	punct
32	der	der	ART	O	33	det
33	Kandidat	kandidat	NN	O	34	nsubj
34	würde	würde	VAFIN	O	28	ccomp
35	.	.	$.	O	25	punct

1	eine	eine	ART	O	2	det
2	Mehrheit	mehrheit	NN	O	5	nsubj
3	der	der	ART	O	4	det
4	Republikaner	republikaner	NN	O	2	det
5	sieht	sieht	VVFIN	O	0	ROOT
6	Trumps	trumps	NE	O	7	amod
7	Temperament	temperament	NN	O	5	dobj
8	nicht	nicht	PTKNEG	O	5	neg
9	als	als	APPR	O	10	case
10	Problem	problem	NN	O	5	nmod
11	.	.	$.	O	5	punct

1	während	während	APPR	O	3	case
2	Donald	donald	NE	I-PER	3	name
3	Trump	trump	NE	I-PER	4	nmod
4	weithin	weithin	ADV	O	11	advmod
5	für	für	APPR	O	10	case
6	seine	seine	PPOSAT	O	10	det
7	bombastischen	bombastischen	ADJA	O	10	amod
8	und	und	KON	O	7	cc
9	beleidigenden	beleidigenden	ADJA	O	7	conj
10	Aussagen	aussagen	NN	O	11	nmod
11	kritisiert	kritisiert	VVPP	O	14	ccomp
12	wird	wird	VAFIN	O	11	auxpass
13	,	,	$,	O	14	punct
14	glauben	glauben	VVFIN	O	0	ROOT
15	52	52	CARD	O	16	nummod
16	Prozent	prozent	NN	O	14	nsubj
17	der	der	ART	O	23	det
18	zu	zu	APPR	O	20	case
19	den	den	ART	O	20	det
20	Republikanern	republikanern	NN	O	21	nmod
21	tendierenden	tendierenden	ADJA	O	23	amod
22	irischen	irischen	ADJA	I-MISC	23	amod
23	Wähler	wähler	NN	O	16	det
24	,	,	$,	O	14	punct
25	dass	dass	KOUS	O	34	mark
26	der	der	ART	O	27	det
27	Immobilien-Mogul	immobilien-mogul	NN	O	34	nsubj
28	das	das	ART	O	30	det
29	richtige	richtige	ADJA	O	30	amod
30	Temperament	temperament	NN	O	34	dobj
31	für	für	APPR	O	33	case
32	einen	einen	ART	O	33	det
33	Präsidenten	präsidenten	NN	O	30	nmod
34	habe	habe	VAFIN	O	14	ccomp
35	,	,	$,	O	34	punct
36	so	so	ADV	O	38	advmod
37	ABC	abc	NE	I-ORG	38	name
38	News	news	FM	I-ORG	34	parataxis
39	/	/	$[	I-ORG	38	punct
40	Washington	washington	NE	I-ORG	41	name
41	Post	post	NN	I-ORG	38	conj
42	am	am	APPRART	O	43	name
43	Montag	montag	NN	O	41	appos
44	.	.	$.	O	14	punct

1	die	die	ART	O	3	det
2	gleiche	gleiche	ADJA	O	3	amod
3	Zahl	zahl	NN	O	4	nsubj
4	gilt	gild	VVFIN	O	0	ROOT
5	in	in	APPR	O	8	case
6	dem	dem	ART	O	8	det
7	ersten	ersten	ADJA	O	8	amod
8	Vorwahlstaat	vorwahlstaat	NN	O	4	nmod
9	der	der	ART	O	10	det
10	Nation	nation	NN	O	8	det
11	,	,	$,	O	4	punct
12	dem	dem	ART	O	13	det
13	Bundesstaat	bundesstaat	NN	I-LOC	4	conj
14	Iowa	iowa	NE	I-LOC	13	appos
15	,	,	$,	O	13	punct
16	wo	wo	PWAV	O	20	advmod
17	die	die	ART	O	19	det
18	gleichen	gleichen	ADJA	O	19	amod
19	52	52	CARD	O	20	nsubj
20	Prozent	prozent	NN	O	13	acl
21	der	der	ART	O	22	det
22	Republikaner	republikaner	NN	O	20	det
23	denken	denken	VVINF	O	20	cop
24	,	,	$,	O	20	punct
25	dass	dass	KOUS	O	32	mark
26	er	er	PPER	O	32	nsubj
27	die	die	ART	O	28	det
28	Persönlichkeit	persönlichkeit	NN	O	32	dobj
29	für	für	APPR	O	31	case
30	einen	einen	ART	O	31	det
31	Oberbefehlshaber	oberbefehlshaber	NN	O	32	nmod
32	hat	hat	VAFIN	O	20	ccomp
33	,	,	$,	O	32	punct
34	laut	laut	APPR	O	35	case
35	Quinnipiac	quinnipiac	NE	O	32	nmod
36	letzte	letzte	ADJA	O	37	amod
37	Woche	woche	NN	O	35	det
38	.	.	$.	O	4	punct

1	trotzdem	trotzdem	PROAV	O	4	advmod
2	denken	denken	VVFIN	O	4	cop
3	44	44	CARD	O	4	nummod
4	Prozent	prozent	NN	O	0	ROOT
5	,	,	$,	O	4	punct
6	dass	dass	KOUS	O	11	mark
7	er	er	PPER	O	11	nsubj
8	nicht	nicht	PTKNEG	O	11	neg
9	die	die	ART	O	10	det
10	Persönlichkeit	persönlichkeit	NN	O	11	dobj
11	habe	habe	VAFIN	O	4	ccomp
12	,	,	$,	O	11	punct
13	um	um	KOUI	O	17	mark
14	effektiv	effektiv	ADJD	O	17	advmod
15	sein	sein	PPOSAT	O	16	det
16	Amt	amt	NN	O	17	dobj
17	auszuführen	auszuführen	VVIZU	O	11	advcl
18	,	,	$,	O	17	punct
19	und	und	KON	O	4	cc
20	fast	fast	ADV	O	21	advmod
21	sechs	sechs	CARD	O	25	advmod
22	von	von	APPR	O	24	case
23	10	10	CARD	O	24	nummod
24	Unabhängigen	unabhängigen	ADJA	O	25	nmod
25	sagen	sagen	VVINF	O	4	conj
26	,	,	$,	O	25	punct
27	dass	dass	KOUS	O	25	case
28	sein	sein	PPOSAT	O	29	nmod:poss
29	Temperament	temperament	NN	O	27	dep
30	nicht	nicht	PTKNEG	O	31	neg
31	ins	ins	APPRART	O	33	acl
32	Weiße	weiße	ADJA	O	33	amod
33	Haus	haus	NN	O	29	appos
34	passe	passe	VVFIN	O	33	appos
35	,	,	$,	O	33	punct
36	so	so	ADV	O	37	advmod
37	ABC	abc	NE	I-ORG	33	appos
38	/	/	$[	O	37	punct
39	Post	post	NN	O	37	conj
40	.	.	$.	O	29	punct

1	republikanische	republikanische	ADJA	I-MISC	2	amod
2	Wähler	wähler	NN	O	3	nsubj
3	gewöhnen	gewöhnen	VVINF	O	0	ROOT
4	sich	sich	PRF	O	3	dobj
5	an	a	APPR	O	7	case
6	die	die	ART	O	7	det
7	Idee	idee	NN	O	3	nmod
8	.	.	$.	O	3	punct

1	wenn	wenn	KOUS	O	5	mark
2	sie	sie	PPER	O	5	nsubj
3	ihre	ihre	PPOSAT	O	4	det
4	Gelehrtenhüte	gelehrtenhüte	NN	O	5	dobj
5	aufsetzen	aufsetzen	VVFIN	O	7	advcl
6	,	,	$,	O	7	punct
7	halten	halten	VVFIN	O	0	ROOT
8	republikanischen	republikanischen	ADJA	I-MISC	10	amod
9	Wähler	wähler	NN	I-PER	10	amod
10	Trump	trump	NE	I-PER	7	nsubj
11	für	für	APPR	O	12	case
12	real	real	ADJD	O	7	nmod
13	.	.	$.	O	7	punct

1	wenn	wenn	KOUS	O	3	mark
2	sie	sie	PPER	O	3	nsubjpass
3	gefragt	gefragt	VVPP	O	11	advcl
4	werden	werden	VAINF	O	3	auxpass
5	,	,	$,	O	11	punct
6	wer	wer	PWS	O	11	aux
7	am	am	APPRART	O	8	amod
8	ehesten	ehesten	ADJA	O	11	nsubj
9	die	die	ART	O	10	det
10	GOP-Nominierung	gop-nominierung	NN	I-MISC	11	dobj
11	gewinnt	gewinnt	VVFIN	O	0	ROOT
12	,	,	$,	O	11	punct
13	sagen	sagen	VVFIN	O	11	ccomp
14	nach	nach	APPR	O	16	case
15	einer	einer	ART	O	16	det
16	Umfrage	umfrage	NN	O	13	nmod
17	von	von	APPR	O	18	case
18	CNN	cnn	NE	I-ORG	16	nmod
19	/	/	$[	O	18	punct
20	ORC	orc	NE	I-ORG	18	conj
21	aus	aus	APPR	O	24	case
22	der	der	ART	O	24	det
23	vergangenen	vergangenen	ADJA	O	24	amod
24	Woche	woche	NN	O	16	nmod
25	vier	vier	CARD	O	24	appos
26	von	von	APPR	O	27	case
27	zehn	zehn	CARD	O	25	nmod
28	,	,	$,	O	27	punct
29	dass	dass	KOUS	O	34	mark
30	Trump	trump	NE	I-PER	34	advmod
31	die	die	ART	O	33	det
32	beste	beste	ADJA	O	33	amod
33	Wette	wette	NN	O	34	nsubj
34	sei	sei	VAFIN	O	27	ccomp
35	.	.	$.	O	11	punct

1	das	das	PDS	O	4	nsubj
2	ist	ist	VAFIN	O	4	cop
3	ein	ein	ART	O	4	det
4	Wechsel	wechsel	NN	O	0	ROOT
5	seit	seit	APPR	O	7	case
6	dem	dem	ART	O	7	det
7	Zeitpunkt	zeitpunkt	NN	O	4	nmod
8	,	,	$,	O	4	punct
9	als	als	APPR	O	20	mark
10	vier	vier	CARD	O	14	nummod
11	von	von	APPR	O	13	case
12	zehn	zehn	CARD	O	13	nummod
13	Ende	ende	NN	O	14	nmod
14	Juli	juli	NN	O	20	nsubj
15	ihr	ihr	PPOSAT	O	16	det
16	Geld	geld	NN	O	14	det
17	auf	auf	APPR	O	19	case
18	Jeb	jeb	NE	I-PER	19	amod
19	Bush	bush	NE	I-PER	16	nmod
20	setzten	setzten	VVFIN	O	4	advcl
21	.	.	$.	O	4	punct

1	vollständige	vollständige	ADJA	O	2	amod
2	Offenlegung	offenlegung	NN	O	0	ROOT
3	:	:	$.	O	2	punct
4	GOP-Wähler	gop-wähler	NN	I-MISC	12	nsubj
5	hatten	hatten	VAFIN	O	12	aux
6	in	in	APPR	O	8	case
7	der	der	ART	O	8	det
8	Vergangenheit	vergangenheit	NN	O	12	nmod
9	nicht	nicht	PTKNEG	O	12	neg
10	die	die	ART	O	11	det
11	klarste	klarste	ADJA	O	12	dobj
12	Kristallkugel	kristallkugel	NN	O	2	parataxis
13	.	.	$.	O	2	punct

1	zu	zu	APPR	O	3	case
2	diesem	diesem	PDAT	O	3	det
3	Zeitpunkt	zeitpunkt	NN	O	4	nmod
4	im	im	APPRART	O	0	ROOT
5	letzten	letzten	ADJA	O	6	amod
6	Zyklus	zyklus	NN	O	4	nsubj
7	dachten	dachten	VVFIN	O	6	appos
8	vier	vier	CARD	O	7	appos
9	von	von	APPR	O	11	case
10	zehn	zehn	CARD	O	11	nummod
11	Republikanern	republikanern	NN	O	8	nmod
12	,	,	$,	O	6	punct
13	dass	dass	KOUS	O	18	mark
14	Rick	rick	NE	I-PER	18	nsubj
15	Perry	perry	NE	I-PER	18	advmod
16	die	die	ART	O	17	det
17	Nominierung	nominierung	NN	O	18	dobj
18	gewinnen	gewinnen	VVINF	O	6	ccomp
19	würde	würde	VAFIN	O	18	aux
20	gegenüber	gegenüber	APPR	O	23	case
21	nur	nur	ADV	O	22	advmod
22	28	28	CARD	O	23	nummod
23	%	%	NN	O	29	nmod
24	für	für	APPR	O	27	case
25	den	den	ART	O	27	det
26	endgültigen	endgültigen	ADJA	O	27	amod
27	Kandidaten	kandidaten	NN	O	23	nmod
28	Mitt	mitt	NE	O	29	amod
29	Romney	romney	NE	I-PER	18	aux
30	.	.	$.	O	4	punct

1	dennoch	dennoch	ADV	O	2	advmod
2	zeigt	zeigt	VVFIN	O	0	ROOT
3	sich	sich	PRF	O	2	dobj
4	,	,	$,	O	2	punct
5	dass	dass	KOUS	O	2	appos
6	eine	eine	ART	O	7	det
7	Vielzahl	vielzahl	NN	O	5	root
8	von	von	APPR	O	9	case
9	GOP-Wählern	gop-wählern	NN	I-MISC	7	nmod
10	Trumps	trumps	NE	O	11	amod
11	Kampagne	kampagne	NN	O	9	det
12	als	als	APPR	O	14	case
13	plausibel	plausibel	ADJD	O	14	amod
14	ansehen	ansehen	VVFIN	O	11	nmod
15	.	.	$.	O	7	punct

1	selbst	selbst	ADV	O	2	advmod
2	wenn	wenn	KOUS	O	10	mark
3	die	die	ART	O	4	det
4	Republikaner	republikaner	NN	O	10	nsubj
5	sich	sich	PRF	O	10	dobj
6	um	um	APPR	O	9	case
7	einen	einen	ART	O	9	det
8	anderen	anderen	ADJA	O	9	amod
9	Kandidaten	kandidaten	NN	O	10	nmod
10	sammelten	sammelten	VVFIN	O	12	advcl
11	,	,	$,	O	12	punct
12	schlägt	schlägt	VVFIN	O	0	ROOT
13	Trump	trump	NE	O	12	nsubj
14	noch	noch	ADV	O	12	advmod
15	fast	fast	ADV	O	16	advmod
16	jeden	jeden	PIDAT	O	12	mark
17	.	.	$.	O	12	punct

1	einige	einige	PIAT	O	2	det
2	Experten	experten	NN	O	3	nsubj
3	weisen	weisen	VVFIN	O	0	ROOT
4	darauf	darauf	PROAV	O	3	advmod
5	hin	hin	PTKVZ	O	3	mark
6	,	,	$,	O	3	punct
7	dass	dass	KOUS	O	15	mark
8	das	das	ART	O	10	det
9	zersplitterte	zersplitterte	ADJA	O	10	amod
10	Feld	feld	NN	O	15	nsubj
11	wahrscheinlich	wahrscheinlich	ADJD	O	15	advmod
12	zu	zu	PTKZU	O	14	case
13	Trumps	trumps	NE	O	14	amod
14	Führung	führung	NN	O	15	nmod
15	beiträgt	beiträgt	VVFIN	O	3	ccomp
16	,	,	$,	O	15	punct
17	während	während	KOUS	O	19	case
18	der	der	ART	O	19	det
19	Anti-Trump-Support	anti-trump-support	NN	O	28	nmod
20	auf	auf	APPR	O	21	case
21	mehr	mehr	ADV	O	28	nmod
22	als	als	KOKOM	O	24	case
23	ein	ein	ART	O	24	det
24	Dutzend	dutzend	NN	O	21	nmod
25	anderer	anderer	ADJA	O	26	amod
26	Kandidaten	kandidaten	NN	O	28	nsubjpass
27	diffus	diffus	ADJD	O	28	advmod
28	verteilt	verteilt	VVPP	O	15	acl
29	ist	ist	VAFIN	O	28	auxpass
30	.	.	$.	O	3	punct

1	aber	aber	ADV	O	8	advmod
2	eine	eine	ART	O	3	det
3	Umfrage	umfrage	NN	O	8	dobj
4	der	der	ART	O	5	det
5	Monmouth-University	monmouth-university	NN	O	3	det
6	Anfang	anfang	NN	O	7	compound
7	September	september	NN	O	5	appos
8	zeigt	zeigt	VVFIN	O	0	ROOT
9	,	,	$,	O	8	punct
10	dass	dass	KOUS	O	8	case
11	in	in	APPR	O	14	case
12	einem	einem	ART	O	14	det
13	hypothetischen	hypothetischen	ADJA	O	14	amod
14	Kopf-an-Kopf-Rennen	kopf-an-kopf-rennen	NN	O	10	nmod
15	zwischen	zwischen	APPR	O	16	case
16	Trump	trump	NE	O	14	nmod
17	und	und	KON	O	16	cc
18	den	den	ART	O	22	det
19	meisten	meisten	PIDAT	O	22	amod
20	anderen	anderen	ADJA	O	22	amod
21	republikanischen	republikanischen	ADJA	I-MISC	22	amod
22	Kandidaten	kandidaten	NN	O	16	conj
23	,	,	$,	O	14	punct
24	Trump	trump	NE	O	28	nsubj
25	die	die	ART	O	27	det
26	mehrheitliche	mehrheitliche	ADJA	O	27	amod
27	Unterstützung	unterstützung	NN	O	28	dobj
28	erntet	erntet	VVFIN	O	14	acl
29	.	.	$.	O	14	punct

1	er	er	PPER	O	8	nsubj
2	hat	hat	VAFIN	O	8	aux
3	vor	vor	APPR	O	5	case
4	Carly	carly	NE	I-PER	5	amod
5	Fiorina	fiorina	NE	I-PER	8	nmod
6	13	13	CARD	O	7	nummod
7	Punkte	punkte	NN	O	8	dobj
8	Vorsprung	vorsprung	NN	O	0	ROOT
9	,	,	$,	O	8	punct
10	vor	vor	APPR	O	12	case
11	Marco	marco	NE	I-PER	12	name
12	Rubio	rubio	NE	I-PER	8	nmod
13	14	14	CARD	O	14	nummod
14	Punkte	punkte	NN	O	12	appos
15	,	,	$,	O	12	punct
16	vor	vor	APPR	O	17	case
17	Walker	walker	NE	O	19	nmod
18	15	15	CARD	O	19	nummod
19	Punkte	punkte	NN	O	12	conj
20	,	,	$,	O	19	punct
21	vor	vor	APPR	O	23	case
22	Jeb	jeb	NE	I-PER	23	amod
23	Bush	bush	NE	I-PER	19	nmod
24	19	19	CARD	O	25	nummod
25	Punkte	punkte	NN	O	23	appos
26	und	und	KON	O	25	cc
27	schließlich	schließlich	ADV	O	25	conj
28	vor	vor	APPR	O	29	case
29	Rand	rand	NN	O	27	nmod
30	Paul	paul	NE	I-PER	38	name
31	,	,	$,	O	30	punct
32	John	john	NE	I-PER	33	name
33	Kasich	kasich	NE	I-PER	30	conj
34	und	und	KON	O	30	cc
35	Chris	chris	NE	I-PER	36	name
36	Christie	christie	NE	I-PER	30	conj
37	33	33	CARD	O	38	nummod
38	Punkte	punkte	NN	O	29	appos
39	.	.	$.	O	8	punct

1	es	es	PPER	O	4	nsubj
2	ist	ist	VAFIN	O	4	cop
3	ein	ein	ART	O	4	det
4	Kopf-an-Kopf-Rennen	kopf-an-kopf-rennen	NN	O	0	ROOT
5	mit	mit	APPR	O	7	case
6	Ted	ted	NE	I-PER	7	name
7	Cruz	cruz	NE	I-PER	4	nmod
8	.	.	$.	O	4	punct

1	der	der	ART	O	3	det
2	einzige	einzige	ADJA	O	3	amod
3	Kandidat	kandidat	NN	O	0	ROOT
4	,	,	$,	O	3	punct
5	der	der	PRELS	O	7	nsubj
6	ihn	ihn	PPER	O	7	dobj
7	schlägt	schlägt	VVFIN	O	3	acl
8	?	?	$.	O	3	punct

1	Ben	ben	NE	I-PER	2	name
2	Carson	carson	NE	I-PER	13	nsubj
3	würde	würde	VAFIN	O	13	aux
4	den	den	ART	O	5	det
5	Unternehmer	unternehmer	NN	O	13	dobj
6	mit	mit	APPR	O	8	case
7	19	19	CARD	O	8	nummod
8	Punkten	punkten	NN	O	13	nmod
9	in	in	APPR	O	12	case
10	einem	einem	ART	O	12	det
11	hypothetischen	hypothetischen	ADJA	O	12	amod
12	Kopf-an-Kopf-Rennen	kopf-an-kopf-rennen	NN	O	13	nmod
13	überholen	überholen	VVINF	O	0	ROOT
14	.	.	$.	O	13	punct

1	eine	eine	ART	O	3	det
2	knappe	knappe	ADJA	O	3	amod
3	Mehrheit	mehrheit	NN	O	6	nsubj
4	von	von	APPR	O	5	case
5	Donald-Trump-Fans	donald-trump-fans	NN	O	3	nmod
6	sagt	sagt	VVFIN	O	0	ROOT
7	,	,	$,	O	6	punct
8	dass	dass	KOUS	O	13	mark
9	sie	sie	PPER	O	13	nsubj
10	sich	sich	PRF	O	13	dobj
11	ihre	ihre	PPOSAT	O	12	det
12	Meinung	meinung	NN	O	13	nsubj
13	gebildet	gebildet	VVPP	O	6	ccomp
14	haben	haben	VAFIN	O	13	aux
15	.	.	$.	O	6	punct

1	eine	eine	ART	O	3	det
2	neue	neue	ADJA	O	3	amod
3	Umfrage	umfrage	NN	O	8	nsubj
4	von	von	APPR	O	5	case
5	CBS	cbs	NE	I-ORG	3	nmod
6	/	/	$[	O	5	punct
7	NYT	nyt	NE	I-ORG	5	conj
8	am	am	APPRART	O	0	ROOT
9	Dienstag	dienstag	NN	O	10	dobj
10	zeigt	zeigt	VVFIN	O	8	xcomp
11	,	,	$,	O	8	punct
12	dass	dass	KOUS	O	18	mark
13	nur	nur	ADV	O	18	advmod
14	etwas	etwas	PIS	O	18	advmod
15	mehr	mehr	ADV	O	16	mwe
16	als	als	KOKOM	O	18	advmod
17	die	die	ART	O	18	det
18	Hälfte	hälfte	NN	O	8	ccomp
19	der	der	ART	O	20	det
20	Wähler	wähler	NN	O	18	det
21	,	,	$,	O	18	punct
22	die	die	ART	O	23	det
23	Trump	trump	NE	O	24	dobj
24	unterstützen	unterstützen	VVFIN	O	18	conj
25	,	,	$,	O	18	punct
26	sagen	sagen	VVFIN	O	18	conj
27	,	,	$,	O	18	punct
28	dass	dass	KOUS	O	33	mark
29	sie	sie	PPER	O	33	nsubj
30	ihre	ihre	PPOSAT	O	31	det
31	Stimmen	stimmen	NN	O	33	dobj
32	fest	fest	ADJD	O	33	advmod
33	vergeben	vergeben	VVPP	O	18	ccomp
34	haben	haben	VAFIN	O	33	aux
35	.	.	$.	O	8	punct

1	natürlich	natürlich	ADV	O	4	advmod
2	kann	kann	VMFIN	O	4	aux
3	viel	viel	ADV	O	4	advmod
4	geschehen	geschehen	VVINF	O	0	ROOT
5	,	,	$,	O	4	punct
6	um	um	KOUI	O	9	mark
7	das	das	ART	O	9	dobj
8	zu	zu	PTKZU	O	9	aux
9	ändern	ändern	VVINF	O	4	advcl
10	,	,	$,	O	4	punct
11	und	und	KON	O	4	cc
12	niemand	niemand	PIS	O	15	nsubj
13	kann	kann	VMFIN	O	15	aux
14	wirklich	wirklich	ADJD	O	15	advmod
15	sagen	sagen	VVINF	O	4	conj
16	,	,	$,	O	15	punct
17	niemals	niemals	ADV	O	21	advmod
18	die	die	ART	O	19	det
19	Meinung	meinung	NN	O	21	dobj
20	zu	zu	PTKZU	O	21	aux
21	ändern	ändern	VVINF	O	15	xcomp
22	.	.	$.	O	4	punct

1	46	46	CARD	O	2	nummod
2	Prozent	prozent	NN	O	3	nsubj
3	sagten	sagten	VVFIN	O	0	ROOT
4	,	,	$,	O	3	punct
5	dass	dass	KOUS	O	10	mark
6	sie	sie	PPER	O	10	nsubj
7	die	die	ART	O	8	det
8	Tür	tür	NN	O	10	dobj
9	offen	offen	ADJD	O	10	xcomp
10	lassen	lassen	VVINF	O	3	ccomp
11	,	,	$,	O	10	punct
12	um	um	KOUI	O	17	mark
13	zu	zu	PTKZU	O	15	case
14	anderen	anderen	ADJA	O	15	amod
15	Kandidaten	kandidaten	NN	O	17	nmod
16	zu	zu	PTKZU	O	17	aux
17	wechseln	wechseln	VVINF	O	10	advcl
18	.	.	$.	O	3	punct

1	dennoch	dennoch	ADV	O	7	advmod
2	ist	ist	VAFIN	O	7	cop
3	Trumps	trumps	NN	O	7	amod
4	stärkste	stärkste	ADJA	O	7	amod
5	Konkurrenz	konkurrenz	NN	O	7	amod
6	im	im	APPRART	O	7	amod
7	Moment	moment	NN	O	0	ROOT
8	der	der	ART	O	10	det
9	andere	andere	ADJA	O	10	amod
10	Außenseiter	außenseiter	NN	O	7	det
11	,	,	$,	O	10	punct
12	der	der	ART	O	13	det
13	Neurochirurg	neurochirurg	NN	O	10	appos
14	Ben	ben	NE	I-PER	15	name
15	Carson	carson	NE	I-PER	13	appos
16	,	,	$,	O	7	punct
17	aber	aber	KON	O	7	cc
18	Wähler	wähler	NN	O	36	nsubj
19	,	,	$,	O	18	punct
20	die	die	PRELS	O	21	nsubj
21	sagen	sagen	VVINF	O	18	acl
22	,	,	$,	O	18	punct
23	dass	dass	KOUS	O	28	mark
24	sie	sie	PPER	O	28	nsubj
25	sich	sich	PRF	O	28	iobj
26	ihre	ihre	PPOSAT	O	27	det
27	Meinung	meinung	NN	O	28	dobj
28	gebildet	gebildet	VVPP	O	18	ccomp
29	haben	haben	VAFIN	O	28	aux
30	,	,	$,	O	18	punct
31	sind	sind	VAFIN	O	36	cop
32	doppelt	doppelt	ADJD	O	33	advmod
33	so	so	ADV	O	34	advmod
34	häufig	häufig	ADJD	O	36	advmod
35	für	für	APPR	O	36	case
36	Trump	trump	NE	O	7	conj
37	.	.	$.	O	7	punct

1	sechs	sechs	CARD	O	5	nsubj
2	von	von	APPR	O	4	case
3	10	10	CARD	O	4	nummod
4	Republikanern	republikanern	NN	O	1	nmod
5	sagen	sagen	VVINF	O	0	ROOT
6	,	,	$,	O	5	punct
7	dass	dass	KOUS	O	14	mark
8	sie	sie	PPER	O	14	nsubj
9	mit	mit	APPR	O	12	case
10	Trump	trump	NE	O	12	amod
11	beim	beim	APPRART	O	12	amod
12	Thema	thema	NN	O	14	nmod
13	Einwanderung	einwanderung	NN	O	14	amod
14	übereinstimmen	übereinstimmen	VVFIN	O	5	ccomp
15	.	.	$.	O	5	punct

1	seitdem	seitdem	PROAV	O	16	mark
2	Donald	donald	NE	I-PER	3	name
3	Trump	trump	NE	I-PER	16	nsubj
4	in	in	APPR	O	6	case
5	seiner	seiner	PPOSAT	O	6	det
6	Wahlkampfrede	wahlkampfrede	NN	O	3	nmod
7	vor	vor	APPR	O	9	case
8	zwei	zwei	CARD	O	9	nummod
9	Monaten	monaten	NN	O	10	nmod
10	Einwanderer	einwanderer	NN	O	16	dobj
11	aus	aus	APPR	O	12	case
12	Mexiko	mexiko	NE	I-LOC	10	nmod
13	``	``	CARD	O	14	punct
14	Vergewaltiger	vergewaltiger	NN	O	16	nsubj
15	''	''	CARD	O	14	punct
16	nannte	nannte	VVFIN	O	26	advcl
17	,	,	$,	O	26	punct
18	war	war	VAFIN	O	26	cop
19	die	die	ART	O	20	det
20	Einwanderung	einwanderung	NN	O	26	nsubj
21	Dreh-	dreh-	TRUNC	O	24	amod
22	und	und	KON	O	21	cc
23	Angelpunkt	angelpunkt	NN	O	21	conj
24	im	im	APPRART	O	20	det
25	öffentlichen	öffentlichen	ADJA	O	26	amod
26	Diskurs	diskurs	NN	O	28	nmod
27	zu	zu	PTKZU	O	28	aux
28	2016	2016	CARD	O	0	ROOT
29	.	.	$.	O	28	punct

1	einige	einige	PIS	O	3	nsubj
2	sind	sind	VAFIN	O	3	cop
3	besorgt	besorgt	ADJD	O	0	ROOT
4	,	,	$,	O	3	punct
5	dass	dass	KOUS	O	17	mark
6	die	die	ART	O	8	det
7	bombastische	bombastische	ADJA	O	8	amod
8	Ausdrucksweise	ausdrucksweise	NN	O	17	nsubj
9	von	von	APPR	O	10	case
10	Trump	trump	NE	O	17	nmod
11	entscheidende	entscheidende	ADJA	O	12	amod
12	Hispano-Amerikaner	hispano-amerikaner	NN	I-MISC	17	dobj
13	von	von	APPR	O	16	case
14	der	der	ART	O	16	det
15	Republikanischen	republikanischen	ADJA	I-MISC	16	amod
16	Partei	partei	NN	O	17	nmod
17	fernhalten	fernhalten	VVINF	O	3	ccomp
18	wird	wird	VAFIN	O	17	aux
19	und	und	KON	O	3	cc
20	die	die	ART	O	21	det
21	Neuorientierungs-Bemühungen	neuorientierungs-bemühungen	NN	I-MISC	22	dobj
22	beschädigen	beschädigen	VVINF	O	3	conj
23	wird	wird	VAFIN	O	22	auxpass
24	.	.	$.	O	3	punct

1	aber	aber	ADV	O	8	advmod
2	nach	nach	APPR	O	5	case
3	der	der	ART	O	5	det
4	neuen	neuen	ADJA	O	5	amod
5	ABC	abc	NE	I-ORG	8	nmod
6	/	/	$[	O	5	punct
7	Post-Umfrage	post-umfrage	NN	O	5	conj
8	vom	vom	APPRART	O	0	ROOT
9	Montag	montag	NN	O	10	nsubj
10	sagen	sagen	VVFIN	O	8	nsubj
11	sechs	sechs	CARD	O	10	dobj
12	von	von	APPR	O	14	case
13	10	10	CARD	O	14	nummod
14	Republikanern	republikanern	NN	O	11	nmod
15	,	,	$,	O	10	punct
16	dass	dass	KOUS	O	24	mark
17	sie	sie	PPER	O	24	nsubj
18	mit	mit	APPR	O	19	case
19	Trump	trump	NE	O	24	nmod
20	bei	bei	APPR	O	21	case
21	Fragen	fragen	NN	O	24	nmod
22	der	der	ART	O	23	det
23	Einwanderung	einwanderung	NN	O	21	det
24	übereinstimmen	übereinstimmen	VVFIN	O	10	ccomp
25	.	.	$.	O	8	punct

1	solange	solange	KOUS	O	7	mark
2	also	also	ADV	O	7	advmod
3	die	die	ART	O	6	det
4	Einwanderung	einwanderung	NN	O	6	amod
5	im	im	APPRART	O	6	amod
6	Rampenlicht	rampenlicht	NN	O	7	nsubj
7	verbleibt	verbleibt	VVFIN	O	15	advcl
8	,	,	$,	O	15	punct
9	wird	wird	VAFIN	O	15	aux
10	es	es	PPER	O	15	dobj
11	Donald	donald	NE	I-PER	12	name
12	Trump	trump	NE	I-PER	15	nsubj
13	anscheinend	anscheinend	ADJD	O	15	advmod
14	auch	auch	ADV	O	15	advmod
15	tun	tun	VVINF	O	0	ROOT
16	.	.	$.	O	15	punct

1	die	die	ART	O	2	det
2	Frustration	frustration	NN	O	6	nsubj
3	über	über	APPR	O	5	case
4	die	die	ART	O	5	det
5	Regierung	regierung	NN	O	2	nmod
6	klettert	klettert	VVFIN	O	0	ROOT
7	auf	auf	APPR	O	9	case
8	neue	neue	ADJA	O	9	amod
9	Höchststände	höchststände	NN	O	6	nmod
10	.	.	$.	O	6	punct

1	auf	auf	APPR	O	3	case
2	Donald	donald	NE	I-PER	3	name
3	Trump	trump	NE	I-PER	7	nmod
4	und	und	KON	O	3	cc
5	Ben	ben	NE	I-PER	6	name
6	Carson	carson	NE	I-PER	3	conj
7	entfällt	entfällt	VVFIN	O	0	ROOT
8	mittlerweile	mittlerweile	ADV	O	7	advmod
9	rund	rund	ADV	O	11	advmod
10	die	die	ART	O	11	det
11	Hälfte	hälfte	NN	O	7	nsubj
12	der	der	ART	O	13	det
13	Unterstützung	unterstützung	NN	O	11	det
14	von	von	APPR	O	16	case
15	republikanischen	republikanischen	ADJA	I-MISC	16	amod
16	Wählern	wählern	NN	O	13	nmod
17	,	,	$,	O	7	punct
18	vor	vor	APPR	O	19	case
19	allem	allem	PIS	O	22	nmod
20	durch	durch	APPR	O	22	case
21	ihren	ihren	PPOSAT	O	22	det
22	Außenseiter-Status	außenseiter-status	NN	O	7	nmod
23	.	.	$.	O	7	punct

1	sechs	sechs	CARD	O	5	nsubj
2	von	von	APPR	O	4	case
3	10	10	CARD	O	4	nummod
4	Republikanern	republikanern	NN	O	1	nmod
5	sagen	sagen	VVFIN	O	0	ROOT
6	in	in	APPR	O	9	case
7	der	der	ART	O	9	det
8	neuen	neuen	ADJA	O	9	amod
9	Montags-Umfrage	montags-umfrage	NN	O	5	nmod
10	von	von	APPR	O	11	case
11	ABC	abc	NE	I-ORG	9	nmod
12	/	/	$[	O	11	punct
13	Post	post	NN	O	11	conj
14	,	,	$,	O	5	punct
15	sie	sie	PPER	O	5	dobj
16	wollen	wollen	VMFIN	O	15	case
17	lieber	lieber	ADV	O	16	root
18	einen	einen	ART	O	20	det
19	politische	politische	ADJA	O	20	amod
20	Außenseiter	außenseiter	NN	O	17	dobj
21	als	als	APPR	O	22	case
22	jemanden	jemanden	PIDAT	O	20	nmod
23	mit	mit	APPR	O	24	case
24	Regierungserfahrung	regierungserfahrung	NN	O	22	nmod
25	.	.	$.	O	17	punct

1	und	und	KON	O	5	cc
2	sie	sie	PPER	O	5	nsubj
3	sind	sind	VAFIN	O	5	cop
4	auch	auch	ADV	O	5	advmod
5	wütend	wütend	ADJD	O	0	ROOT
6	auf	auf	APPR	O	7	case
7	Washington	washington	NE	I-LOC	5	nmod
8	.	.	$.	O	5	punct

1	eine	eine	ART	O	2	det
2	Umfrage	umfrage	NN	O	14	nsubj
3	von	von	APPR	O	6	case
4	Des	des	ART	O	6	det
5	Moines	moines	NN	O	6	name
6	Register	register	NN	O	2	nmod
7	/	/	$[	O	6	punct
8	Bloomberg	bloomberg	NE	I-LOC	6	appos
9	in	in	APPR	O	10	case
10	Iowa	iowa	NE	I-LOC	14	nmod
11	vor	vor	APPR	O	13	case
12	zwei	zwei	CARD	O	13	nummod
13	Wochen	wochen	NN	O	14	nmod
14	zeigt	zeigt	VVFIN	O	0	ROOT
15	,	,	$,	O	14	punct
16	dass	dass	KOUS	O	26	mark
17	drei	drei	CARD	O	26	nsubjpass
18	von	von	APPR	O	20	case
19	vier	vier	CARD	O	20	nummod
20	Iowa-Republikanern	iowa-republikanern	NN	I-MISC	26	nmod
21	über	über	APPR	O	23	case
22	die	die	ART	O	23	det
23	Republikaner	republikaner	NN	O	26	nmod
24	im	im	APPRART	O	25	amod
25	Kongress	kongress	NN	O	23	det
26	frustriert	frustriert	VVPP	O	14	ccomp
27	sind	sind	VAFIN	O	26	auxpass
28	,	,	$,	O	14	punct
29	mit	mit	APPR	O	31	case
30	54	54	CARD	O	31	nummod
31	Prozent	prozent	NN	O	14	nmod
32	``	``	CARD	O	33	punct
33	unzufrieden	unzufrieden	ADJD	O	31	appos
34	''	''	ADJD	O	33	punct
35	und	und	KON	O	31	cc
36	21	21	CARD	O	37	nummod
37	Prozent	prozent	NN	O	31	conj
38	``	``	CARD	O	40	punct
39	höllisch	höllisch	ADJD	O	40	amod
40	verärgert	verärgert	VVPP	O	37	appos
41	''	''	VVFIN	O	40	punct
42	.	.	$.	O	14	punct

1	München	münchen	NE	I-LOC	0	ROOT
2	,	,	$,	O	1	punct
3	Sylt	sylt	NE	O	1	conj
4	und	und	KON	O	1	cc
5	Co.	co.	NN	O	1	conj
6	:	:	$.	O	1	punct
7	die	die	ART	O	11	det
8	fünf	fünf	CARD	O	9	nummod
9	exklusivsten	exklusivsten	ADJA	O	10	nmod
10	Wohngegenden	wohngegenden	NN	O	11	amod
11	Deutschlands	deutschlands	NE	I-LOC	1	dep

1	hier	hier	ADV	O	2	advmod
2	im	im	APPRART	O	3	det
3	Hobookenweg	hobookenweg	NN	I-LOC	4	nsubj
4	befindet	befindet	VVFIN	O	0	ROOT
5	sich	sich	PRF	O	4	dobj
6	die	die	ART	O	11	det
7	teuerste	teuerste	ADJA	O	11	amod
8	Wohnanlage	wohnanlage	NN	O	11	compound
9	-	-	$[	O	11	punct
10	mit	mit	APPR	O	11	case
11	Blick	blick	NN	O	4	dobj
12	über	über	APPR	O	14	case
13	das	das	ART	O	14	det
14	Nordseewatt	nordseewatt	NN	O	11	nmod
15	.	.	$.	O	4	punct

1	in	in	APPR	O	3	case
2	der	der	ART	O	3	det
3	Straße	straße	NN	O	4	nmod
4	kostet	kostet	VVFIN	O	0	ROOT
5	ein	ein	ART	O	6	det
6	Quadratmeter	quadratmeter	NN	O	4	nsubj
7	eines	eines	ART	O	10	det
8	Reetdachhauses	reetdachhauses	NN	O	10	amod
9	im	im	APPRART	O	10	amod
10	Schnitt	schnitt	NN	O	6	det
11	73.300	73.300	CARD	O	12	nummod
12	Euro	euro	NE	I-ORG	4	dobj
13	.	.	$.	O	4	punct

1	``	``	XY	O	10	punct
2	Auf	auf	APPR	O	3	case
3	Sylt	sylt	NE	O	10	nmod
4	ist	ist	VAFIN	O	10	auxpass
5	das	das	ART	O	6	det
6	Angebot	angebot	NN	O	10	nsubjpass
7	an	a	APPR	O	8	case
8	Objekten	objekten	NN	O	10	nmod
9	naturgemäß	naturgemäß	ADJD	O	10	advmod
10	begrenzt	begrenzt	ADJD	O	0	ROOT
11	''	''	CARD	O	10	punct
12	,	,	$,	O	10	punct
13	heißt	heißt	VVFIN	O	23	cop
14	es	es	PPER	O	23	nsubj
15	in	in	APPR	O	19	case
16	der	der	ART	O	19	det
17	Studie	studie	NN	O	19	name
18	-	-	$[	O	19	punct
19	darum	darum	PROAV	O	23	nmod
20	also	also	ADV	O	23	advmod
21	der	der	ART	O	23	det
22	hohe	hohe	ADJA	O	23	amod
23	Preis	preis	NN	O	10	conj
24	.	.	$.	O	10	punct

1	eine	eine	ART	O	3	det
2	neue	neue	ADJA	O	3	amod
3	Studie	studie	NN	O	4	dobj
4	zeigt	zeigt	VVFIN	O	0	ROOT
5	,	,	$,	O	4	punct
6	in	in	APPR	O	9	case
7	welchen	welchen	PWAT	O	9	det
8	besonderen	besonderen	ADJA	O	9	amod
9	Lagen	lagen	NN	O	14	nmod
10	ein	ein	ART	O	11	det
11	Quadratmeter	quadratmeter	NN	O	14	dobj
12	am	am	PTKA	O	14	advmod
13	meisten	meisten	ADJD	O	14	amod
14	kostet	kostet	VVFIN	O	4	xcomp
15	.	.	$.	O	4	punct

1	natürlich	natürlich	ADV	O	15	advmod
2	,	,	$,	O	15	punct
3	18,70	18,70	CARD	O	4	nummod
4	Euro	euro	NE	I-ORG	15	nsubj
5	pro	pro	APPR	O	6	case
6	Quadratmeter	quadratmeter	NN	O	4	nmod
7	für	für	APPR	O	9	case
8	eine	eine	ART	O	9	det
9	Studentenbude	studentenbude	NN	O	15	nmod
10	in	in	APPR	O	11	case
11	München	münchen	NE	I-LOC	9	nmod
12	sind	sind	VAFIN	O	15	cop
13	nicht	nicht	PTKNEG	O	14	neg
14	wirklich	wirklich	ADJD	O	15	advmod
15	wenig	wenig	PIS	O	0	ROOT
16	.	.	$.	O	15	punct

1	im	im	APPRART	O	2	nsubj
2	Gegensatz	gegensatz	NN	O	0	ROOT
3	zu	zu	APPR	O	5	case
4	Deutschlands	deutschlands	NE	I-LOC	5	det
5	Top-Wohnorten	top-wohnorten	NN	O	2	nmod
6	kommt	kommt	VVFIN	O	2	dobj
7	einem	einem	PIS	O	6	iobj
8	der	der	ART	O	9	det
9	Preis	preis	NN	O	7	det
10	aber	aber	ADV	O	12	advmod
11	wie	wie	KOKOM	O	12	case
12	Peanuts	peanuts	NN	O	9	nmod
13	vor	vor	PTKVZ	O	2	mark
14	.	.	$.	O	2	punct
